貓糧資料庫（10）

1001咗，開個新post繼續討論交流

//Copy from 肥美絲@貓糧資料庫（7）//

乾糧罐頭生肉都有，如果有新出牌子無加到請講低

因為我隻貓對舊嗰隻糧敏感
所以先至直接轉

係啊
你當乾糧咁餵就得[/quote]
Ziwipeak喺風乾糧 好似係介乎生肉同熟肉之間灰色地帶咁 我都想知可唔可以同罐隔住餵 (如果當係生肉就要12個鐘)
同埋佢熱量高好多喎 食好少已經夠 我怕隻貓肚餓 所以遲遲未轉 淨係喺天下貓貓訂咗試食包
佢咁貴 你如果放題都好重皮下

orijen我記得肥美絲有講過成份太多魚 有重金屬疑慮 睇吓你自己在唔在意啦
btw 點解大嘅貓貓唔可以食高蛋白糧嘅？ 食蛋白為主係貓天性嚟喎 我見老貓主要都係在乎低磷飲食 想知

想問下貓貓宜家6個月大
1日1罐大罐 乾糧放題
打算7-8個月絕育 我估到時4kg左右
一日一罐大夠唔夠？
絕左育唔想再比乾糧

以我所知係老貓吸收能力會下跌
所以應該要食更多既蛋白質
防止佢肌肉流失
所以應該揀返啲相對低磷既肉類

貓貓食開生肉糧，驗血話肝酵素太高
有冇人都有同樣情況，係咪要轉返乾糧呢
雖然我覺得轉返乾糧就變相有飲唔夠水既問題，但好似易處理過肝功能有事

凍乾肉 如果同乾糧 ／罐 一齊餵
應該要隔幾耐？

前幾個post提過可以俾奶薊護肝
不過我搵唔到多啲參考資料..

想問下各位巴絲其實凍乾係咪好過罐罐？
兩隻主子都聽話乾濕凍乾都肯食
之前一路食開罐罐加水
最近轉左凍乾就冇之前咁多尿
感覺好似飲少左水咁
因為真係好難溝太稀
咁其實係咪都係凍乾會好d？

最近由schesir魚味糧轉咗wellness 火雞糧
但隻喵唔太願食點算
之前逐少逐少咁轉
轉到最尾得返wellness core 就唔食
好苦惱
建唔建議買隻Thrive 好香嗰隻雞味糧溝落去？

如果貓貓食開個隻糧有小小肚屙情況 應該慢慢轉糧定直接轉會好啲？

考慮緊轉NUTRIENCE雞肉全貓糧有冇巴絲用開 知唔知門市邊到有？

隻貓貓早幾日走咗 有無人想接K9 170g 應該有30幾罐

6個月同兩歲，通常每次喂幾多罐頭？

我嗰兩隻食野食得好快，原本各一餐一罐75g，後嚟有次食完跳上跳落，嘔晒啲糧出嚟，就唔敢喂太多 宜家都係每隻半罐75g

p.s. 2歲偏肥， 6個月正常偏瘦 明明食既份量都一樣

留tg plz

其實有好多罐罐都好多水份，唔洗另外加，好似係

呢個好似隻隻牌子唔同，因為營養同能量都唔同. 有啲牌子會有指引

罐我會加，不過都係加罐既1/3 ~1/4左右。飲多啲水好啲

btw 兩隻貓一星期飲到2L 水 部水機2.5L 一星期要入一次水

因為而家天氣凍嗰兩隻野唔係好去部水機
所以食凍乾成日都好驚佢哋飲唔夠水

睇左醫生，食緊藥但都唔飲唔食冇乜精神咁一直訓覺

但仲會八卦下走黎走去

點樣可以引到佢食野連平時最愛零食都唔食

有無主子天氣凍會食少左野
連水都唔飲
要溝落罐頭度先肯飲

有無人要wellness core幼貓糧？
醫生話貓貓大個女可以轉成貓糧
有興趣留Tg

如果飲夠水應該冇事(?)
係咪怕高蛋白 個腎負荷唔到

今日發現包wc core 有蟲
上網睇一睇原來有前科

有無主子試過怪獸部落隻野味罐

我試過，都係雞肉味
我主子都係照食

我有興趣啊
btw 你隻貓貓幾大個？

樓上時話wc有蟲

好等我買俾主子食先

食開wc 試過有一次真係生蟲 我食為麵包蟲啲fd黎 冇理由 原來係蛆好彩隻貓食完又冇咩野

想請教各位prins 嘅幼貓糧好唔好？
我隻貓貓大病完有啲神經後遺症
朋友推薦話呢隻糧容易build up啲肌肉對貓貓會好啲
本身貓貓食開AVP幼貓糧 應唔應該轉好 唔該晒大家

想問下有無巴打隻貓唔食乾糧
我隻貓依家七個月
之前都肯食乾糧加罐頭
但其實都唔係好肯食
日日都係20-30g乾糧加40g thrive 罐頭
之後病左留過醫院
返到屋企乾糧唔肯食
咁就日日餵罐頭比佢食
但係佢最多每日只係食到3罐thrive
即係215g
佢依家5磅重
我上網睇過thrive 罐一罐先得50卡路里
即係3罐先150左右
佢5磅一日要食300卡路里
但隻貓本身未病之前已經唔太鍾意食野
唯獨鍾意食thrive

問下巴打
有無人會試過針筒餵食？
唔知係咪天氣凍
佢唔會主動飲水
我會餵暖水加益生菌粉比佢飲
每日15-20ml

依家諗緊好唔好針筒餵食
佢卡住左5磅好耐
上網睇人會針筒餵肉泥罐
但卡路里都你1g/1kcal

亦有台灣d獸醫教
將乾糧打成粉
加少少水變成糊
再隔渣
用針筒餵
咁每日餵20零g都有100卡路里
計埋佢食2-3個罐頭
咁應該勉強夠

想請問餵流浪貓 點餵好
餵咗幾日乾糧 佢地都食 但係覺得佢哋應該唔夠水飲
比碗水佢哋佢哋都無點飲過

諗住買返啲濕糧
超市有無話邊隻又平又好
因為都有成4隻餵緊

超市真係無乜選擇
上網訂會多好多牌子揀 而且價錢平少少
唔只一隻貓嘅話買大罐裝(156g嗰啲)會抵食好多
質素比較好嘅牌子大概16-20蚊一罐左右啦

日牌Aixia大罐就好似6蚊就買到
都係唔錯嘅選擇

有少量牌子 (eg fussie cat, vitapet)有400g裝
不過質素當然係無咁好

如果budget夠嘅話
可能試下平貴嘅罐溝住餵
咁啲浪浪又可以食下好野 你負擔又唔會太重

我冇特別留意啲糧
今晚返去睇下先，不過都就嚟食完換緊新糧

點解生肉糧會令肝酵素太高>?

巴打隻貓係咩品種？
有冇試過轉食其他乾糧
可能貓貓有啲糧唔中意食
或者有冇試過餓佢一排 睇佢會唔會試食你啲乾糧

如果擔心卡路里唔夠
睇下其他貓貓會唔會食其他罐
因為thrive蛋白質高 脂肪相對較少
或者將其中一餐轉一轉罐

益生菌溝暖水好似唔係咁好
唔太sure 我平時都係用室溫水

我女朋友隻貓都好揀食
都試過幾款糧 罐罐又要人餵
睇下試下轉糧/轉罐會唔會好啲

糧佢食緊origen
之前都肯食
但近排唔知係咪天氣凍
成日瞓覺唔起身食野

罐頭淨係食thrive
我隻係異短

我女朋友隻貓係異長又係好揀食
佢好似食緊orijen六種魚 佢以前好似都試過其他味
但好似都唔點食
你可以試下買罐熱量高少少嘅罐溝水打碎用匙羹餵
睇下佢食唔食

想買汪喵生肉 急凍嗰種
但官網唔送香港
大家點買到

買Big Dog 生肉？ HKXXMXXX or 天下XX都有

最近想轉糧
有冇人試過Stella & Chewy's Raw Coated Kibble 凍乾生肉外層低溫烘焙乾糧
o唔ok

無記錯你隻貓好似係唔鐘意食肉醬罐？
有冇試過餵椰子油
如果佢肯食可以補充下卡路里

我貓貓一直食緊呢隻
之前食魚
依家轉左雞

呢個係乾糧唔係生肉
貓啲屎都幾靚仔
入面好似本身有益生菌

係
巴打好記性
椰子油未試過
因為差卡路里都差勁多
原來thrive一罐得40卡路里
食三罐毛得120

雖然唔幫得好多
不過肉絲罐都低脂肪
椰子油都可以幫補下

多謝巴打
尋日試過買左個隔「西」
將慕絲罐溝少少女
再隔渣
之後用針筒餵貓貓食
佢又食得幾開心
仲可以溝埋益生菌落去比佢食

Btw你地主子天氣凍係咪食少左野
我貓貓呢排天氣凍左
水又唔飲
乾糧又唔食
但肉絲罐每日食到220g

7個月大食到220g算唔算多？

隻貓最近唔太食k9罐 幾隻味都試過晒 之前都係半罐半罐咁餵
一日早晚兩次半罐加乾糧for早晚之間既時間

最近餵罐佢唔太食咁 以前好快清晒

但睇落佢又精神 又肯玩 又柯得訓得

係咪純粹食厭左炸

食緊+1
呢隻糧細粒啲，貓貓都鍾意食
之前食過Thrive ，反而太大粒

我中撚過招！！！屌！！！！ 諗起都嘔心！！！！
仲要連續2包！！！！ 屌！！！！！
我同WC投訴 佢話同一批次無收到相關投訴！！！
佢肯換嘅都 但包嘢都就食晒！！！ 咁就算啦！！！
然後！！！！！ 第2包一開始都無蟲 我倒晒出嚟睇 我諗開咗2、3星期左右啦 又有蟲！！！！！

其實我懷疑係retailer storage得唔好
我唔知係麥皮蟲定真係蛆 果陣嚇到我傻

我都覺得thrive 乾糧較大粒
發覺細粒d佢地係鍾意同容易食d

揾下先
岩岩搬咗屋 貓貓食得好少 一日淨係食到半罐-1罐thrive
雖然佢平時都好似食得唔多
已經比曬貓草 木天蓼
有咩方法可以促進下食慾

應該少？但絕左育未？
絕左育又好似唔洗食咁多
我個隻4個月一日食223g 肉醬罐 仲要唔夠咁
野食就無食少到 但水係飲少左 可能啲水太凍
但平時觀察到佢鐘意食完罐飲水
所以一食完就準備定暖水遞比佢飲

你就好
肉醬罐高卡路里過肉絲罐
我果隻天氣凍左
未試過飲水
次次要加落罐頭度

我主子7個月大個陣每日可以食到300g以上
之後發情漸漸唔肯食野
比乜都唔願食
連之前最鍾意既罐罐都唔食
要不停加零食先肯食少少
試過一日淨係食到80幾g
之後絕左育就胃口好返哂

水就不嬲都唔多飲
只可以加落罐罐到呃佢飲

但我主子玻璃肚緊
依家係食緊i/d罐 等佢完埋個抗生素療程先再諗餵咩
家家主子有難唸的經

請教下，Brabanconne Kitten Chicken 幼貓雞肉配方 o唔ok？

INGREDIENTS
Chicken, Rice, Animal fat (chicken, preserved with natural anti-oxidants), High digestible pea protein, Peas, Hydrolyzed chicken protein, Dried chicory (a natural source of FOS and inulin), Dried Antarctic krill, Vitamins and minerals, Cellulose, Dried carrots, Dried apple, Yucca schidigera, Dried pear, Rosemary extracts, Dried spinach, Dried cranberries, Glucosamine, Chondroitin

唔撚再買

唔ok啦
Rice排第二

但2間鋪咁岩都介紹我依隻

下面2隻我自己睇成份覺得ok，唔知睇得岩唔岩，麻煩幫幫手睇下

1.LEONARDO Kitten – 全天然幼貓糧 (雞肉、海魚配方)
成分 Ingredients
Fresh poultry meat (30 %); Poultry protein, low ash, dried (27 %); Rice; Poultry fat; Maize; Poultry liver, hydrolysed; Rye, malted (3.8 %); Egg, dried; Whey powder; Marine zooplankton, ground (Krill, 2.5 %); Fish meal from seafish (2.5 %); Brewers’ yeast, dried (2.5 %); Chia seeds (1.3 %); Carob pods, dried; Dicalcium phosphate; Potassium chloride; Sodium chloride; Chicory inulin

成分分析 Analysis

蛋白質 Protein 34%
脂肪 Fat 22%
粗灰分 Crude ash 7.5%
粗纖維 Crude Fiber 1.5%
水分 Moisture 10%
鈣 Calcium 1.3%
磷 Phosphorus 0.5%
鈉 Natrium 0.09%
Nutritional additives:

Vitamin A 15.000 IU; Vitamin D3 1.500 IU; Vitamin E 150 mg; Vitamin C (as ascorbyl monophosphate, sodium salt) 245 mg; Taurin 1.400 mg; Copper (as copper(II)sulphate, pentahydrate) 15 mg; Iron (as ferrous(II)sulphate, monohydrate) 200 mg; Iron (as iron(III)oxide) 385mg; Manganese (as manganese(II)oxide) 50 mg; Zinc (as zincoxide) 150 mg; Iodine (as calciumiodate, anhydrous) 2,5 mg; Selenium (as sodiumselenite) 0,15 mg
Technological additives: Lecithin 2.000 mg; extracts of natural origin with high tocopherol content (= natural vitamin E) 80 mg

2.MONGE BWild Dry Kitten Food - Goose
Ingredients:
Dried goose meat (38%), animal fat 16% (chicken oil purified at 99.5%), chicken fresh meat (12%), tapioca, yellow peas, pea fibre, oat (4%), dried beet pulp, hydrolysed animal proteins, brewers’ yeast, fish oil (salmon oil purified at 99.5%), minerals, linseed (2%), dried carrots 1% (equivalent to 8.6% fresh carrots), dried tomato pulp, dried pineapple pulp, dried apple pulp, dried blueberry pulp, dried cranberry pulp, dried raspberry pulp, xylo-oligosaccharides (XOS 0.3%), yeasts products (source of MOS), ginseng, spirulina (0.1%), yucca schidigera
Analytical Components:
Crude protein 34%
Crude fibre 6.5%
Crude fat 17%
Crude ash 8%
Calcium 1.6 %
Phosphorus 1.0%
n-3 fatty acids: 0.35%
n-6 fatty acids: 3.00%
Metabolisable Energy (Atwater calculated): 4,050 kcal/kg.
Additives:
NUTRITIONAL ADDITIVES/KG: Vitamin A (retinyl acetate): 30,000 IU/kg, Vitamin D3: 2,100 IU/kg, Vitamin E (all-rac-alpha-tocopheril acetate): 90 mg/kg, selenium (sodium selenite 0.2 mg/kg): 0.09 mg/kg, manganese (manganous sulphate monohydrate 30 mg/kg): 9.75 mg/kg, zinc (zinc oxide 140 mg/kg): 112.4 mg/kg, copper (copper(II) sulphate pentahydrate 12 mg/kg): 3.06 mg/kg, iron (iron (II) sulphate monohydrate 100 mg/kg): 32.9 mg/kg, iodine (calcium iodate anhydrous 1.6 mg/kg): 1.04 mg/kg, DL-methionine technically pure: 2,500 mg/kg, taurine: 2,200 mg/kg, L-carnitine: 1,000 mg/kg. TECHNOLOGICAL ADDITIVES: Tocopherol extracts from vegetable oils.

好多鋪頭介紹既野唔係因為好
而係利潤高
如果自己唔識揀可以睇返第一頁個excel
揀返啲A級糧

兩隻貓貓轉左食wellness core 幼貓糧 一至兩個月左右 近排發現佢地有時有肚屙問題
諗緊係唔係關高蛋白質問題事
但我上網check 話貓貓受唔到高蛋白質係因為佢地啲消化酶唔夠 可以食益生菌戈啲改善
想請問有冇咩牌子嘅益生菌推介?

試下汪喵?
一係iherb買dr mercola
如果唔得可能就轉糧

想問下各位巴打
之前主子試過2次尿道結石, 依家食左差唔多一年RC處方糧
但我又唔想佢長期食RC垃圾肉
有冇邊隻低鎂既貓糧推介

除左汪喵之外，有冇其他牌子嘅排毛粉推薦

汪喵喺我考慮list入面
另外我見到 怪獸部落 都有隻叫 每日酵素
汪喵戈隻定怪獸戈隻會好啲?

有冇人有興趣收k9凍乾？ 我買完隻貓一食就嘔 要搵人收

Tg: [member]

有無人試過 natural10自然食 主食罐？
最近新出好似好多廣告
睇咗佢官網個碳水都幾低好似唔錯
求測評

我建議你轉第2隻糧
唔一定要揀A+超高蛋白質糧
食完肚屙 隻糧幾有營養都冇用
食咗1，2個月都有屙即係隻糧唔啱佢地食

同意
我果時由RC轉wellness
佢唔食兩日
我果斷轉Orijen

除左wellness
大把唔錯既糧

想領養一隻

有冇啲淨肉既罐推介
我個隻食親流質既都會屙爛

益生菌同消化酵素係兩樣野黎架

但bigdog 之前驗到有菌

貓貓1歲零，返黎時已經係食全濕糧
試左幾隻款罐罐，而家係一日兩餐細罐，每罐約3onz
每餐 1主食罐+1副食罐
睇過每罐約 50-60kal，咁4罐加埋都係約220kcal左右
主子大約4kg，以室內活動為主，每日約需240kcal
成日見佢好肚餓咁，又唔算肥，掙扎唔知餵唔餵多罐好

轉左oven baked乾糧之後佢地d屎好臭有無邊隻糧好d又無咁臭？

食開魚好難轉雞，well core有機係太肥，佢食唔慣，要慢慢溝，thrive脂訪量低，可溝

之前有人講過，但唔知堅流。
話啲所謂「正常」數據係base on食開貓罐貓糧哩啲出黎，以前多數咁餵，以前好少生食糧哩啲出現，都冇乜生食數據研究，所以生食唔可以用所謂「正常」數據去衡量。

就黎接隻2個月ge幼貓 佢本身食開RC幼貓糧
追po見呢隻糧大家都唔建議 但轉糧好似要慢慢溝
咁即係我點都要浪費錢買包垃圾先？
覺得要俾錢買垃圾又唔係幾買得落手
而家好爭扎直接買其他好d ge糧定照買rc慢慢溝好

照買一包
好平
200蚊左右都2kg
岩岩轉環境
免得太多轉變
照比佢食住先
食到適應左環境先再考慮溝糧

想請問主子食Thrive罐就會出現軟便情況，係唔係因為蛋白質太高吸收唔到？

如果係breeder可以問佢拎/買大約2星期份量
我都係咁 大概1星期就成功轉晒全濕食 冇再用過包rc

但係全濕食好難夠卡路里

我隻貓貓7個月大 一天食2罐75g thrive鷄肉主食罐加幾十g乾糧 請問佢1歲后整係食2罐夠唔夠?

我隻貓原本唔食雞，只食魚
之後全部雞類都會食

唔會呀 餵肉醬罐卡路里高啲架 啱幼貓發育
我餵汪喵幼貓罐 100g都有120 kCal
我隻B豬3個月 每日大概要200kCal 佢都差唔多食到180 190g/day 間中搭啲肉絲罐俾佢練習咬嘢 乾糧佢而家反而唔肯食
貴係真嘅 不過日日四五篤尿 又養到肥肥白白 好過俾錢獸醫醫腎

我隻都係，狠心餓佢先轉到。

我隻貓好細食
日日頂盡30g糧
2罐thrive罐頭
七個月大
都唔知點先肯食多d
見thrive成貓罐高卡路里過幼貓
近排開成貓罐佢食

有冇人隻貓食Oven-Baked 無穀物雞魚配方
我買開10lb
但係要食4個月先清哂
今日睇醫生講開佢有時會屙爛屎
醫生話可能係貓糧問題
最好一兩個月食哂佢
我而家睇到的確係食到尾先爛

所以想搵人夾一人一半
睇下有冇粉嶺上水嘅人長期夾
我送過去比你都得
我訂開578 一包
買5lb感覺好蝕
貴好多

佢係肥左先食，之前瘦淨係食魚
不過牛佢唔食，要聞大半日先食少少

同我隻一樣。一開始俾牛係直頭唔食。
後尾戒咗魚，就咩都食，連以前唔食嘅罐頭牌子都食。

你隻係食罐頭魚？

我嗰隻之前係總之係雞既野都唔食，乾糧濕糧都係
宜家都係魚，雞濕糧隔住喂， 乾糧就雞
得閒喂下蒸雞柳當零食

我都係喂開thrive 乾同濕糧

我隻都係根住狠下心餓佢，慢慢轉到。
而家都係咁架其實，見冇魚就挨餓，餓到頂唔順先去食。
而家我會買啲木魚粉、乾青口整碎，撒上啲雞肉嘢度引佢食。

餓左幾耐

最多一日佢就會屈服，不過食好少，餓下餓下就會接受現實。
唔可以俾佢餓超過兩日。

主子7-8個月大，一直都食開wc
早排諗住轉thrive，開頭有食但就肚柯，之後唔知佢係咪因為驚柯，肚餓都唔肯食（真係好餓都係好勉強食幾粒）

依家諗住俾佢食返WC, 但追post見到有人話wc有蟲，好驚

食食下轉口味啫
貓貓點會諗到d食物搞到佢肚屙所以驚唔敢食

試吓轉ziwi風乾生肉糧
早排轉咗 啲屎真係冇咁臭 同啲毛滑咗好多 多咗光澤

有冇人餵過怪獸部落嗰隻每日酵素？

我餵完嗰日隻貓啲屎就會臭過平時
請問正唔正常？

我俾主子食之前會試食左先
Thrive火雞乾糧好難食，所以諗佢係咪都係咁諗

我都買左，諗住逐啲加俾佢試下
平時佢柯啲屎真係好臭，肚柯係比平時臭既10倍

想問有冇人研究過kakato乾糧？
我隻貓勁揀食 咁耐以黎試過幾次轉糧都失敗
佢係寧願絕食都唔會食唔岩自己口味嘅糧
但早幾日拎到包kakato 乾糧俾佢試
佢竟然勁岩食 不停食
加上d糧細細粒 貓貓本身冇左d牙 好似都幾岩佢
不過唔知隻糧好唔好

新手養貓 5個月大 黎左兩日
買左thrive幼貓罐同Orijen雞肉乾糧
淨係肯食罐
試過混幾粒乾糧入去 lai幾下就成碟唔食 點餓都唔食
仲可以點氹佢?

我有餵過，啲屎又冇咁臭
可能試吓放埋益生菌

同埋酵素需要時間去分解蛋白質
我通常會放喺食物，5分鐘之後再比貓食

貓屎真係好神奇
臭唔臭，有時睇心情
So far ，養左兩個月，每星期都有餵酵素，益生菌，
爛屎次數少於五次

如果你唔介意貴少少，淨係食罐好過食乾糧

我兩隻都有餵啊
佢啲屎超靚

唔知點解幾次都係
餵完酵素嗰日啲屎臭過平時

全新
Thrive Premium Plus 無穀物貓糧- 雞& 火雞肉1.5kg
好味小姐主食罐 雞肉味同魚肉味各一罐
喵汪主食罐80G 2罐 紐西蘭草飼牛肉及山野鵪鶉鳥
Schesir 副食罐70G 2罐 吞拿魚及雞肉味
汪喵星球 消臭抗菌噴霧 300ML
PLOUF 貓shampoo
富士貓之王樣 三倍速 天然玉米豆乳豆腐貓砂 原味 17.5L
用過
L-Lysine 用左三四粒左右~
汪喵星球 排毛粉 只開過看蓋下未用
汪喵星球 益生菌 獨立包裝 用了3包左右
汪喵星球 胺基酸 獨立包裝 用了4-5包
主子不在了 用不著了 有無巴絲接收
500全走 荃灣或旺角MTR 交收

有冇食開生肉主子？
香港自家品牌火雞同兔 100g pack
肉粒裝 只有肉內臟同骨 冇其他營養補充品
我主子唔食呢兩隻肉 有興趣留tg
平讓

有冇貓貓食緊Go呢隻乾糧
我由上個月開始訂，間間都話受美國疫情同暴風雪影響，都返唔到貨
有冇人知道邊度有現貨買
主子食開Go三文魚鱈魚

新手貓奴準備接隻2個月大嘅貓女
本身主人餵緊royal canin
我都知太油唔好，所以想慢慢轉糧
如果之後完全食罐其實係咪都ok

其實一條超市啲幼身雞柳 水煮大概幾多卡路里
我依家早晚加埋一條 但餵ziwipeak唔知比幾多好

我隻女都係個半月就食罐

絲打睇下HKTV mall All about pets 幫唔幫到你
我之前訂Go 紫色又係無貨
呢間訂到，一買買左16磅

可以直接食得罐架啦
食全罐仲好 可以補水
不過記住揀返主食罐

完全唔洗溝住食？
我驚佢食緊RC
一野轉其他會腸胃唔舒服

罐同乾唔好溝 消化時間唔同
新入屋可以食返rc先 轉環境有壓力唔好轉糧住
幼貓一日食咁多餐 由一日其中一餐轉罐咁加上去囉 乾糧先要溝住轉
我隻b入屋驚咗一個鐘就岀籠玩 所以我第一日就俾罐 到而家接近全濕食 食到肥肥白白

轉咗兩日ziwipeak 風乾糧 （雞肉）畀我隻三個月大嘅貓，屎量少咗，痾屎又無咁密，我估應該ok？

一日都會早晚餵兩餐罐（一次1/4罐）加少少wellness core乾糧，中間就ziwipeak放題，唔知O唔OK呢？

Ziwi食嘅份量係少啲 屎量少我諗正常

但係兩溝wc 同ziwi再加罐會唔會唔係太好？

因為隻貓唔太飲水，一早一晚餵罐我落勁多水確保佢飲夠水
WC 隻貓食開，但唔想一野停WC全ziwi，所以諗住慢慢減WC

比較想知ziwi算生定熟肉？見d人話生肉同罐需要嘅消化時間唔同，食完生肉最好隔12個鐘先餵罐，好confused

生肉

上網見到有內地貓食完GO!紫色嗰隻貓糧死咗
我嗰兩隻食緊 就快食哂 諗緊轉唔轉牌子好

Wellness呢隻貓糧好唔好架

我都搵左幾間
間間都話2月中先有

之後今日再search就見到新聞話支那有人投訴食後有問題😞

我都好驚，而家食緊舊嗰包，新嗰包唔敢開
見到Petgo出左聲明，支那包裝同香港唔同，係兩批貨
但又有人話HKTV mall賣嗰間都係水貨.....

退就應該無得退
最煩係點處理包野

轉左隻ob糧d屎好臭有邊隻糧好啲，但d屎冇咁臭?

你收到包糧未？
行貨好似有個標纖係面。

難得轉左呢隻糧，主子食得幾好。
反而腸胃仲好咗。

依家真係好頭痛😞

收到，之前買有貼紙標籤，
但呢包無

我個女食呢隻啲屎無咁臭，
細細粒又易食

我都諗緊係咪要轉 但兩隻仔女轉咗依隻真係幾好
好難抉擇

有無巴絲有貓貓食緊呢款糧，貓仔食左3分一都無 想平放

Hi 巴打 我打算轉natural greatness wild instinct
真係唔敢比佢食嗰包go

頂無睇到岩岩過左數買左
早知幫你收左佢唔好浪費

想問下大家骨粉同益生菌有咩選擇
我隻野成日都痾爛
Thanks

貓貓食緊royal 6-12month乾糧
就快一歲應該轉邊隻 唔該晒

本身食開wellness
送咗呢包sample
呀仔好鍾意食
想問呢隻牌好唔好？

唉無轉過糧，兩隻野突然keep住柯爛
水又已經由生水換哂凍滾水，益生菌又冇咩用
仲可以做d咩

你仲有無興趣想要

我轉怪獸部落98%鮮肉主食糧

Tg咗你

全已賣了 thx

請問係邊買平？

我直接喺佢官網買

想問吓您係咪直接轉新糧 定都有溝糧轉

想問有無ching 主子食緊 台灣 貓侍？

未到呀啲糧
不過我個女不嬲都唔洗溝糧，一黎就直接食

小弟第一次做貓奴
接左兩個月貓B返黎 三日
之前佢係食RC 我見佢而家兩個月 包裝上寫一日食45g
但佢食一半都無 而且佢而家兩個月已經500g體重都無
我都知RC麻麻 但佢之前食開
但佢係精神 痾屎都正常
我而家應該點餵佢食野同加咩糧比佢食好？或者溝隻新糧比佢？
萬分感激

頭幾日未慣?
我個隻3個月鬆D 黎左就黎1個月
都係食開RC + 罐，但我岩岩爬完文等送新糧黎
而家體重直線上，成2.1kg

轉食邊隻新糧？
同食邊隻罐罐？

我而家就RC 罐+糧

乾就買左wellness core 未送到
罐就買左好多款 唔同牌子都有，比佢吸引多D營養
你可以爬下文 有人推薦過唔少糧

我個次咁岩去買零食 同罐比佢
因為佢係bb仔，成日食少少就去玩下，抱埋去又食兩啖又去玩
有次開左一個吞拿魚罐.... 佢一次就食哂

不過爬左文有睇過吞拿魚終於無其他咁好，唔會比佢成日食
同埋會食到佢唔食其他，可能太好味?
我聞落都真係幾香

我見好多人都推介thrive罐罐
都有人介紹挪威森林罐
而家唔知揀邊隻好？

乾糧唔敢轉住 等佢一步步黎

有包未開過既汪喵凍乾屋企隻貓唔啱食
五月到期
平放返出去有冇人有興趣

thrive幼貓罐 有無人訂開 可以推介個網俾我

我去開葵廣買，大家樂對面果間
$150/12罐
$288/24罐
已經搵唔到再平d

咁平 可惜太遠
岩岩搵到間$156/12 已經落左單

無膠無k3無殼嘅主食罐全部都可以試
我自己餵台灣汪喵 怪獸部落 k9 canagan naturesvarietyinstinct 等等 詳情睇返excel啦
我bb 接返黎就轉食全罐 主力食汪喵幼貓罐 3個月足1.5kg 肥肥白白 一個月軟便唔多過2次

無穀先啱
仲有thrive雞胸 雞胸雞肝罐
留意返有d罐係肉醬 eg 汪喵 有d係肉絲 eg thrive
肉醬多脂肪啱bb發育又易食d
但我隻bb食得耐肉醬會懶得食肉絲
所以罐不停換下就最好
魚底罐 尤其呑拿魚儘量少俾 太重口味會挑食
如果負擔到建議全濕or半濕食 襯細個易啲接受淡口嘅濕食 長食重口味rc乾第時轉糧轉死你 又會唔夠水腎有事

想問大家點知佢地d牙健唔健康
因為餵濕食多驚爛牙
隻衰仔有d口臭 係咪點都會有？
但食慾方面就正常
都有同佢刷下牙

由細到大全濕食
有刷牙
冇口臭
係換牙個排臭到仆街

知唔知大約幾多個月會換完牙

睇醫生啦

之前睇資料話係6個月
我個隻5個月 仲換緊

佢今日痾爛屎 唔敢同佢轉糧住

Pro Kolin幫到你

食完就打回原形
諗住停濕糧一排睇吓點

有冇杜蟲啊，俾生水真係唔係咁好

杜左喇
而家停咗濕糧一日，d屎硬番d

Hktvmall 最低試過$139 再加星期4 95折

我就快接隻2mo 貓貓返屋企
本身貓貓屋企比呢個罐頭佢食加bb乾糧
因為我打算轉全罐頭比貓貓
但我唔識睇呢隻罐係主食定係副食

副食罐黎

我想問下ziwi 糧，係生肉
係咪要同其他罐分隔時間耐d?

同埋ziwi 會唔會溝糧比佢？
淨食ziwi 好似好重皮
但生肉同平時既乾濕係咪唔可以溝埋？

我冇溝啊
仲依家4kg 一包唔夠$400
之前減價$336 一次過買咗7包
佢寫食到22日
除翻開一日都係$15.2

咦，如果咁計又真係唔貴喎 我岩岩先計完其他咁樣
你純食ziwi? 會唔會比罐?

我有時會比怪獸部落主食罐
睇心情 可能一個禮拜一次咁

Ziwi乾糧4kg $400?求介紹邊到買

呢個價 有幾個網都係

天下xxxxx
但係336就真係好平啦

唔係1kg $400咩

係喎，我都睇錯埋
應該講錯姐，好似無出4kg 的

新手貓奴
隻貓貓宜家5個幾月 公貓未絕育
得2.1kg
想幫佢增磅
宜家餵緊一日3餐
2餐鮮餵1餐乾糧浸水
請問應唔應該加多一餐濕糧
定長放乾糧好？
另外如果想增磅
有冇咩糧推介？
Thx 🙇‍♂️🙇‍♂️

乾糧黎講最抵食係咪wellness core
餵左年幾都唔覺有蟲 睇完d圖真心驚

想知點解要乾糧浸水？
同埋你想佢肥啲
應該將鮮食轉食罐頭會比較好啲
儲肥仔 食肉醬罐係比較好嘅選擇

Sor我打得唔好
我指我隻貓4kg

因為當初貓舍主人咁樣食開
咁係唔係即係3餐轉曬罐頭好d?

醫生推薦我隻貓食心寶 台灣野嚟 牌子叫寵特寶 佢出唔同犬貓supplement 你可以睇下

係咪要有醫生紙先得？

好似唔洗 我喺診所買 當然會貴啲

你上網搵搵睇下有冇

想請教下大家啲保養品幾時開始要食？
我見有好多種，有冇邊啲野係必須補給？
我連貓都未接，接既時候都係兩個月大所以怕買多怕錯左
魚油丸，吐毛，益生菌，乜酸物酸大概都知有咩用
但係係到驗身發覺有某種野唔夠先要用定點？

冇話必須 有啲人淨係乾糧都養到隻貓好長命
我隻貓由細病到大就食好多supplement
你講嗰幾隻都可以買定 都係常用同有用 但唔洗日日食

新手貓奴 嚟緊會接隻4個月貓貓
之前佢一直食開Royal Canin
我諗緊之後會幫佢轉糧 (諗緊wellness core)

大家覺得我應該轉全罐頭 or 罐頭+乾糧長放
如果係後者嘅話 應該點樣轉糧

應該一次過換晒兩隻糧
定係先換一隻 之後再加返第二隻

我隻貓打針個時問過醫生幾時要開始比吐毛膏
醫生話其實啲如果佢自己身體正常貓本身係連吐毛膏都唔洗食 吐毛膏只係啲潤滑劑食落肚既毛等佢自然排返出黎就得
到佢靠真係自己唔得 真係嘔毛球先比佢食
我隻貓就5個月大 3 4 個月大個陣腸胃炎又腸胃易敏感 好返之後都有長食益生菌做保養
都係比你做參考
個個隻貓都唔同體質 睇下你隻貓貓有咩需要就比咩佢

求救 已經睇過超過4次醫生都搞唔掂
屋企兩歲貓貓 食緊半凍乾半貓糧（汪喵+thrive火雞糧）
見網上話太油/含肉量多會導致皮膚問題 想問係咪真

因為由年尾起貓貓開始有黑下巴 皮膚問題
愈生愈大撻去到心口位 醫生話見到好多細菌
醫到依家食過好多抗生素甚至類固醇，擦藥膏都好唔到
有段時間好左少少 得返下巴細細撻 但後尾又擴散返

初初以為佢會唔會係敏感 所以先轉左凍乾比佢食 諗住健康啲 會唔會反而係害左佢

我隻貓IBD
跌左1kg
之前食開orijen
想轉全濕糧 有冇經驗轉邊隻好

如果afford到就全罐頭定時定量食最好
睇重量計返佢需要食幾多
4個月咁細驚餓親佢既話
乾糧長放都可以
不過絕育後就唔好
好易食太多有肥胖問題

罐頭既話唔洗溝住黎轉
直接轉就得
乾糧先要舊糧溝新糧慢慢轉
同埋最好等貓貓適應左新環境之後先再轉糧

貓貓係肉食動物
唔會因為食得肉多有問題
啲糧太油係會有機會引致黑下巴
有冇試過換陶瓷碗
同埋勤力啲洗碗

有冇試過食返單一肉類
搵返佢係咪對某一種肉敏感
或者轉糧
有時糧入面某啲成份都會敏感

Btw食太多抗生素好易搞到佢有抗藥性
以後有咩事食咩抗生素都冇用
試下睇下其他醫生
同埋見過好多皮膚問題既case都係食生肉之後有好轉
唔係凍乾 係真生肉
睇下你會唔會試下

有呀已經用緊陶瓷同日日有洗碗
我依家同步都嘗試轉緊新魚肉糧 不過佢之前明明食開都係果啲肉類但都無敏感 我都唔知係唔係食物問題

我都好驚食太多藥唔好……睇左好多次醫生又打抗生素針 又食藥 又茶藥膏 樣樣都有抗生素 依家仲轉介左我去睇另一位內科醫生 我怕到時又係要食一堆藥 唉
轉醫生都唔知轉邊間好 驚去到又係食返果堆藥

好唔該晒

佢一直食緊 從來都冇轉過?
之前睇過話長期食同一種肉類
都會令到對個種肉類敏感

你隻貓絕左育未
我主子未絕育都有皮膚問題
睇左兩個獸醫搵唔到原因
絕左之後慢慢都冇事
所以懷疑係內分泌問題

有無人知dr elsey 糧邊度有得買

推

想問吓呢如果貓糧太細粒其實有冇關係嫁？

有冇主子啱食 買多咗未開封 10磅Instinct 頂級蛋白 有效期至2022年3月 $747買返黎啱嘅平讓

平放汪喵星球 無膠主食罐 細罐80g
咩味都有 隻貓又食食下唔食
tg: @hellooooseeme

我喺呢度買:

貓貓2個月多啲，啱啱入屋3-4日
好快就習慣咗新環境，便便、食野都冇咩問題。仲好鍾意飲水添

問題就係前主人餵開RC，我見佢咁習慣環境想快啲幫佢轉糧。
依家諗住比佢轉食罐，買咗兩罐Thrive幼貓罐準備比佢試，係咪直接完全轉就ok呢同埋係咪唔一定買幼貓糧？

另外就係2個月貓貓一日食幾多罐罐先夠因為呢幾日佢啱啱嚟都係RC放題，罐嘅話要幾時先比佢食

罐可以直接轉 我嗰隻入屋一日就好適應就轉咗
唔一定買幼貓糧呀 我睇書話乾糧嗰啲幼貓成貓老貓糧都係食品公司手段嚟 無論係咩生命階段嘅貓都應該食高蛋白中脂肪低碳水 不過我自己餵汪喵幼貓罐嘅 肉醬肥啲又啱發育 佢又會加多啲益生菌dha咁
建議一日4餐左右 定時定量 唔好放長糧
不過一開始轉罐就逐日替代多餐啦
要食幾多可以睇返Excel有個計算卡路里需求嘅formula 再計吓你啲罐有幾多KCal/gram
我印象中肉醬罐通常有100Kcal/100g以上 thrive雞胸得70幾Kcal/100g 自己因應貓仔食量同喜好再調整啦 水量方面就每1kg要40-60ml水

呢排貓貓啲便有少少血，食咗一排益生菌冇改善，之後睇醫生懷疑係生蟲 但杜咗蟲一星期都係咁。想問下大家有冇試過啲類似嘅情況

食開thrive雞肉bb罐 岩岩買左48罐 呢2日唔知咩事佢突然唔太鐘意食 餵其他又食

我都覺得呢隻罐好快食厭都係買左48罐

佢地好易食厭野
除非餵魚味/味精罐
我會擺住先 過多一個星期再餵佢地又會食返 屋企個隻係咁

但我隻貓貓唔鐘意魚tuna都麻麻
呢兩日開雞肉罐比佢佢食兩啖就周圍挖 停晒口 點餓都唔食 仲有無幼貓罐推介

唔一定幼貓罐
成貓罐成分都差唔多 佢地有牙食到食成貓罐就ok
我隻貓4個月都食成貓罐
都係汪喵 canagan thrive little big paw fussie cat金罐
我都想知仲有冇其他11/12蚊左右營養又ok既罐罐

隻貓之前食vigor&sage 三文魚&百合貓糧 突然發現佢好似冇乜力 同個人好攰冇咩胃口仲瘦咗好多
就帶佢睇醫生
之後check到血鈣過高
做咗好多野 test甲狀腺 抽血 超聲波
都冇咩問題
就可以係個糧問題
宜家食緊醫生處方糧 w/d
但想幫貓貓轉翻d好d的糧
請問有咩推薦

ps山貓紋布偶

我有差唔多嘅，你仲要唔要？要嘅留tg

傾下？

想問有無巴絲餵過now隻幼貓糧，雞肉味，我跟餵食指示餵，餵到隻貓仔7個月大已經4kg重，呢隻糧係唔係營養好得制會好易食肥隻貓？

想問Lily's Kitchen 係咪幾好？

請問巴打邊到買到呢隻糧？

新手第一次養貓
想問下各位幼貓糧有冇咩好推介？
本身買咗包instinct幼貓但instinct都幾貴（因為得2kg買
後來做完research想買wellness core因為好似幾抵又成分好
但睇到樓上話有蟲
ps 貓3個月 英短
感激

有蟲會唔會係間野儲存有問題
食左6、7包都無蟲既情況
最緊要係去有信譽既地方買

絲打喺邊度買

貓貓2個幾月，入屋10日
本身前主人餵RC所以入屋我都跟返餵RC，放題任佢食

入咗屋一星期左右開始買咗Wellness core返嚟溝
佢都肯食，冇咩問題

跟住今朝我開咗個Thrive幼貓罐比佢食
一食咗罐之後，乾糧唔係幾想掂

但有時返工冇人喺屋企
所以之前長糧都冇問題，但罐就難搞

咁其實我想問問係咪應該開始定時定候長餵罐？

想請教下
屋企有兩隻貓貓 一隻12 歲 一隻5歲
岩岩呢個月由hills貓糧轉食thrive乾糧
食左一個星期 一隻飲多左水然後又會嘔小小 5歲個隻就屙爛屎 係咪thrive隻糧唔岩佢地食 平日夜晚會一罐thrive濕糧兩份食

另外想請教 12歲貓貓岩岩做完單邊乳腺全切手術(有一粒腫瘤) 有冇推薦邊隻貓糧會岩佢食？

感謝！

好苦惱明明冇轉乾糧，今日突然一食就嘔
嘔出黎係完整乾乾+白色泡泡
但係食濕糧又冇嘔喎
呢d係咪叫吐毛？七個月大第一次見

買過幾間 邊間平就買邊間
買過meowlxxe/allabxxtpet/petdxx/meowcxxp
暫時見過最平就係星期4 經hktvmall買allabxxtpet，前排買過88折再95折

Hello, 呢幾間邊個好d因為我就快接貓貓，諗住搵間送貨快少少 唔該你

我都係睇邊間平就買邊間
而家hktvmall 又做緊2件88折 求其買件平平地既零食or岩用既必需品 再加另外92折做到初4 你可以望下最快幾時送貨

想原價放罐罐 求接收
怪獸雞大罐x9
怪獸雞+鯖魚大罐x10

有意留tg 或者直接tg我

原粒嘔多數係食太飽／太快
貓間中嘔一次半次好平常
冇其他異常，精神好胃口好，又冇好快又再嘔嘅話就唔使太擔心

一買買左兩包 點知主子唔啱食
全新 N&D 幼貓糧 1.5kg 想平讓出泥
有興趣留tg

放一包全新未開ziwi風乾雞肉生肉糧
原價$400
隻貓唔係太鍾意食
可能食完牛肉覺得雞肉淡口

放$350 有興趣留TG

多謝你呀
今朝又嘔，食乾濕糧都係
不過發現佢係食第一啖先嘔
嘔左出黎繼續食又冇事喎

呢個年紀食得心急都好正常佢哋一食得快就好易嘔

最過癮係細果隻會食番佢嘔出黎果d
睇少一眼都唔得

佢呢隻係風乾生肉 唔係凍乾

夠啊 如果隻貓大食 可以俾啲凍乾零食佢
頭幾日餵 望落去真係餵好少 我都懷疑係咪真係夠
我俾返乾糧嘅份量佢 佢又食唔晒

餵完風乾糧佢精神咗同啲毛滑咗
同埋屎都會屙少啲

唔好意思想再問問風乾生肉係咪好過俾乾糧？？
風乾生肉可唔可以加水一齊餵
同埋爬文留意到你有俾怪獸部落啲罐罐主子食
想問問你係邊到買？？

我覺得一定好過乾糧
始終都係生肉
經過處理可以又可以好似乾糧咁方便
佢個成份表勁短 有乜人工添加嘢

加水就一定冇問題
不過我冇加 因為風乾糧唔吸水
個罐就上佢官網買 夠NT$2000免費送嚟香港

麻煩曬你 巴打

少爺仔乜屎垃圾都食 咩都唔介意
但係因為我驚佢食得寡 而家餵big dog生肉同怪獸部落主食罐 偶爾會俾鮮食包
想問係咪餵全生肉最好

我試過加水 件事fail d糧發唔大 水還水 糧還糧

想請教一下咁多位
我家主子腸胃唔好
食邊隻乾糧都唔掂 一定要食生肉糧
依家食Primal一個月圍番要1000蚊
想問下仲有冇其他方法可以平DD咁養....?

ziwipeak唔吸水，浸幾分鐘都糧還糧水還水，但我隻仆街貓鐘意咁食 乾ziwipeak佢完全唔吼

我買貓糧買貴左100蚊 而家好撚肉赤

想請問有無罐罐介紹 餵開almo個隻主食
同埋想問有無人用petkit 個部水機
之前買完先及現話佢有漏電問題唔敢用

Thrive啦呢度好多人推
你隻貓係咪一定要用水機 用碗完全唔掂？

屋企有2隻主子 唔肯定邊個飲得多
想睇下買部水機會唔會吸引到佢哋飲多啲
我平時有用針筒餵佢地飲
因為屋企貓仔有便便問題 之前唔識...餵太多雞柳搞到佢排便困難 依加要keep住食醫生開個隻車前子定乜鬼嘢 佢先痾到便便 唔係要痾幾次先痾得出 醫生話最緊要佢飲多啲水 但個衰仔好似唔係成日似

平時餵4餐 乾乾加主食罐

Sry for 1999

唔知espetsso呢幾日做八折 所以係第二間正價買
正價買啫 唔算買貴左嘅
不過我而家心理好撚唔平衡

我用緊Petkit eversweet 2S，但開始用左一個月

想知係邊款有漏電問題？

我都係買咗依隻 你試下買支test 低W電筆 會test 到電

啱啱上網查左，人地專家證明左唔關係咪漏電事

暫時未聽過有漏電意外
卡狗毛overfloat就聽過

唔用機的話
用罐溝水大法（記得量分量）
同馬克杯大法（周圍放水杯）
我都係咁呃隻衰仔

另外鮮食就唔好俾幼貓
雞肉雞蛋都唔好住 消化唔到
幼貓乖乖地食返幼貓罐啦 係悶啲

慘得過買玩具貓窩條死仔用都冇用過
做主人慣晒 食得落肚咪算好

我唔博了
我買啲日本牌子算

佢一歲了

屋企得一隻臭貓
個罐太大，每次都要分兩餐
雪過之後又嘴刁唔食
所以平放哂剩企9罐
再送4條ciao貓肉泥零食（21年12月到期）
total全部$50

罐入面全部都係啖啖肉
蟹味有蟹柳、蝦咪味有蝦仁
第二張圖個度大概1/3個罐既份量
有興趣請留低tg

我屋企會放落貓碗到蒸返熱佢 咁會香d肯食d

我有試過，但都係唔猴
係都要加啲肉泥先肯食

已hold

Hill's VetEssentials 獸醫保健寵物食品成貓絕育配方 1.5kg
-已絕育貓 -手術至6歳 -吞拿魚味
全新未開 診所買返黎
有興趣留tg

救命呀我隻貓一唔係食ziwipeak罐就會拉稀
想死 買左怪獸部落鮮肉糧 都痾
可以點做

你要搵吓佢係本身腸胃問題 定係食物敏感
腸胃問題就益生菌 食物敏感就試吓係咩肉（掛

ziwipeak 罐 食雞牛羊鹿都超靚屎
一食其他乾糧 罐 就濕便 拉稀
已經有食益生 好困擾

會唔會試吓比較啲成份？

有時溝少少都無問題
我想知溝糧溝幾耐就代表真係唔適合

有無巴打絲打買過秒開飯隻台灣糧？？

點樣叫適合？
如果溝少少係可以嘅
或者試吓每日加啲啲加啲啲
可分開7-10日
畀啲時間腸胃去適應

wellness core kitten無曬貨

想問幼貓全日都食濕糧會唔會有問題？

新手想問幾個問題
2個月幼貓黎到屋企唔食乾糧，原本breeder話係食RC幼貓糧，之後我都買左包一模一樣，但佢一啖都唔食，之後買左wc比幾粒佢試，佢又肯咬下，但咬唔開，加水又唔食，罐頭試左幾隻都唔食
我落街買雞柳整比佢食就全部食曬，咁我就上網買左謍養粉(牛磺酸)同鈣片加落d雞肉到，之後試牛肉都肯食，再買小小雞心同肝佢都ok
依家每餐都咁樣比佢食，大便都正常。
問題就係
1.咁樣食法當正餐有無問題？會唔會有其他謍養唔足夠，例如一個星期食1-2次雞心同雞肝，平時食雞柳同雞胸當正餐
2.有咩方法令佢可以食返乾糧，依家有肺炎就話我日日係屋企可以睇住佢，我驚有時1-2日唔係到我比唔到佢食所以點都想佢食返乾糧，鮮食當小食咁，佢鐘意雞肉有無d乾糧係重雞肉味可以比佢試，breeder個邊話會寄orijen比我試

好想喊
貓貓一直軟便 帶佢睇醫生
食腸胃糧同益生菌一個月左右
啲便便明顯係靚咗同冇血絲
然後慢慢溝糧溝Stella and chewy 雞肉糧
而咖又痾返軟便同有血

究竟我要點做 唔想佢淨係食到腸胃糧咁慘

我個隻黎左屋企半年都係咁 轉左幾次都唔得 唯獨今次試左生肉糧 d屎即刻變完美 不過同時要留意下係咪對乾糧敏感同唔好餵任何罐頭先

我已經停哂小食罐頭 淨係餵乾糧
你嗰隻係邊隻？

食緊barf 袋鼠 我隻貓死都唔肯食雞
急凍生肉真係唔係咁易買 而且難保存 冇咁大個雪櫃會好麻煩

請問生肉糧係咩牌子

都要啲價錢

試吓Ziwi風乾生肉糧
之前我隻貓又係軟便同有血

一轉咗嗰晚啲屎即刻完美

主食罐就okay
仲好過食乾糧

整鮮食做正餐要研究好多野
要留意返個營養比例
每餐都要有分泌內臟
雞心係肌肉 唔係分泌內臟
一星期淨食1,2次內臟一定營養不良
而且要睇返磷鈣比 去決定食幾多鈣
最好買返預拌粉會方便啲

WC適口性係差啲
試下買凍乾雞肉鬆撈落去比佢食
我主子都係咁先肯食

我都係諗住轉呢隻！
貴少少 但佢便靚咩都值
諗住轉羊肉俾佢

唔該曬ching
但你都餐餐比佢咁食咁你出左去個陣點算
凍乾雞肉應該都唔放得耐

凍乾唔開水都放得耐 不過通常一比佢食就即刻食晒

凍乾雞肉鬆 好似人食個啲肉鬆咁
冇水份 放得耐都唔會滋生好多細菌
大推汪喵星球雞肉鬆

2個月幼貓未食過乾糧
之後應該返工時間會放定d 驚餓

我3隻都係啱啱2個月
一日3餐
會有自制鮮食同罐
起街市買20蚊一碟個d魚，蜆仔，雞肉，雞心，雞肝，豬肝，紅蘿蔔
無另加營養粉
蒸好哂所以食物，一餐主要無雞肉，加肝，1:3
加少少蜆魚吊味
睇醫生，醫生都無話營養不良個d
RC 上網睇有d人話好重味精唔推薦
同埋乾糧一開始我就打碎浸落鮮食到
之後就慢慢放去另一個碗
同埋轉糧唔好急，慢慢轉，轉一次食物都要有適應期，過咗就食多好多
我買咗oven baked 同forest 溝住食

好 因為真係完全買唔到wellness core

HKTV mall咪有囉 依家仲做緊特價

如果對貓B,
放長乾、早晚食副食罐撈蒸雞胸.
咁食法營養有冇問題

英國無

食太多副食啦
副食最多佔總熱量既10%
同埋好多副食罐都濃味
會食到咀刁哂

我都係接咗對B返來幾日,
義工之前係咁喂開.
幼貓有冇咩主食推薦

可能因為主食罐貴
汪喵星球營養罐
啱晒發緊育嘅貓b

巧能貴
買幾罐試食吓先

原來係$57 3罐,
以為$57 1罐

想買FROMM Four-Star Duck À La Veg 鴨肉／甜薯 全貓糧 俾主子食

想問有無人買過呢款糧

直接台灣官網買最平 買夠價錢包郵
佢成日有活動做優惠

濕糧佢地奶過幾耐要倒？
放2個鐘左右有冇問題

半個鐘要倒了
又濕又奶過好快滋生細菌

你開返佢一次會食完嘅份量，食晒先再開少少，咁唔駛驚擺太耐，夏天唔好放咁耐，冬天我就會由得佢擺耐啲

尋晚唔知係咪啲糧放耐咗,放咗2個鐘多D,
今朝佢嘔完仲未食野. 知錯了.

Lily’s kitchen organic 系列冇卡拉膠
但轉咗做algae
想問有冇人兩者有乜分別？

之前食邊隻？ 綠Fromm無話好好 但都唔係差 中規中矩 佢粗蛋白唔算高而且有肉粉 同價位可以揀其他
如果貓有軟便問題就食佢係唔錯

之前食開呢隻

主子有食開益生箘，但係間唔鐘都有軟便所以諗住轉下

貓貓啱啱3個月大，1.6kg，活躍，超鍾意飲水
平時因為屋企人都喺屋企，一直keep住1罐Thrive幼貓罐頭，一日分早午晚三次比佢
（因為一開始有試過比1/3佢都食唔晒，所以唔敢比太多，但依家一罐分三次佢每次都係食晒）
然後中間keep住放不定量嘅wellness core幼貓糧比佢
（第一第二餐、第二第三餐罐頭之間會放，過夜都會放少少）

因為呢兩日開始學計卡路里嗰啲
計完Thrive幼貓罐先得40卡
咁即係貓貓主要吸收來源都係乾糧⋯
同埋就係跟我上面紅字嘅餵法，間中貓貓有一兩次會軟便

依家我想比佢主力食濕糧，呢個情況其實係咪應該每餐比多啲罐頭佢，乾糧照keep住佢想食先食啲

1日1罐實在太少啦，你隻貓咪好瘦
我果隻3個月已經2kg, 計番一日要食3-4罐先夠卡路里
你可以上汪貓官網有食量計算機，再睇番一罐係幾多，再計一日要食幾多罐
如果全濕食就唔洗餵罐，可以有時幾粒當零食

最尾講錯，唔洗餵乾糧

幼貓可以比多啲肉醬罐
肪脂會多啲 岩佢哋發育
卡路里都高啲

新手養貓 今日貓貓會到 6個月大
買左Tiki Cat乾糧同Thrive罐頭
Tiki Cat乾糧好貴有冇另外一d經濟d性價比高d既乾糧介紹？
另外想問下如果餵大罐，一餐開半罐
另外半罐係放雪櫃先下次再開？可以放幾耐？
麻煩哂 新手貓奴唔係好知呢d細節

你求其入間寵物店 買凍乾雞肉/三文魚 牌子就冇咩所謂嘅

我個主人有時食野會有磨牙 但係睇佢過佢d牙又唔見有異物/爛
想問大家個主人有無呢個問題

有無人有汪喵推薦碼？
落單我同你都有得減NT$50

有無巴打隻貓會含住d糧係口

我隻喵病咗要餵藥點知餵嘅途中係口度跌咗幾粒糧出黎

利申三個月 乾糧放題中

off topic 一問,
豆腐砂邊隻好用, 而家用緊富士貓之王樣. 幾香.
有冇話邊隻再好用D

如果主子差唔多一歲，想轉成貓糧，Wellness core定 oven baked 好d？見差唔多價錢，都係Grade A以上

依家主子食緊thrive 雞味
轉instinct raw boost好唔好？
睇完個表都唔知邊個好啲

呢個好似係註冊用

試過買怪獸部落 用人地個code 唔得
但改左1個數字 成功俾我用到

另外個半罐放入密實盒，唔好用罐頭，驚會氧化
大概放1-2日，最多3日啦，放雪櫃放入啲，太近門口驚唔夠凍容易變壞，再開畀貓貓嘅時間用熱水隔水座返熱佢～ 貓最好就少食多餐

貓貓今朝嘔呢d有冇人主子都試過？
但係見佢仲好活躍咁，唔似病

Cindy’s Recipe呢隻牌子如何？

有呀，貓貓食緊第2樽

幾好，我通常整碎少少放乾糧
暫時無見過佢嘔毛，便便都見到有毛屙到出黎，同埋佢身上啲毛幾靚
第2樽差不多食完，前排做promote想買但到而家都未有貨

另外我會一星期比一、兩次少少汪喵排毛粉落濕糧

Whiskas 偉嘉係咪唔好

我隻兩歲貓女食緊wellness core indoor, 但佢近排有時嘔返啲未消化好嘅糧出黎，洗唔洗轉糧？
有邊隻糧推介

出名唔好自己google

巴打絲打有冇推介
依排有隻流浪貓會走入公司
我又貪方便買左偉嘉
喂左大慨兩星期左右
每日一罐

如果買raw boost 搵我 $480 10磅

lm

天下貓貓有個流浪貓餵養區 有得買啲平啲嘅罐頭

唔好意思呀
各位師兄可唔可以幫下手
我隻唐貓三個月大
今日晏晝佢唔肯放前左腳落地下
行路，跑就完全冇問題，
但係玩玩具就唔肯用嗰隻手伸抓玩
Check過㩒腳嘅骨都冇發覺咩問題
不過一㩒到肉球中指就痛，而其他手指都冇事
嗰隻手指個前掌摸落有小小拱起咗

貓仔好精神，有食慾
想問各位師兄知唔知咩事

Gimcat, TomLyn, VetIQ 牌子既營養膏有無聽過衰野？

巴打自己開鋪

In 我係Instinct 代理直接攞貨

我家主子3個月多啲 1.5kg
食緊thrive幼貓雞罐同埋wellness core乾糧
(10am食半罐、6pm食半罐、11pm食半罐，食罐之間會放適量乾糧）

但佢間中會有軟便，未至於係一pat咁但就係軟身唔太成型⋯
之前齋食乾糧就唔會咁樣，飲食上我應該點樣配合會好啲

會唔會對某啲肉敏感？我果隻一食雞同吞拿魚就軟爛

我轉食緊ziwipeak

想試下轉ziwipeak風乾糧 邊度買最抵？

試吓益生菌

我主子4.5個月 2.8kg 全罐加每日比益生菌 消化酵素 間中比魚油 養咗2個幾月只試過2次軟便 白滑毛厚

你主子一餐食全罐？一日嘅飲食係點安排

佢一直都係一日4-5餐 各種罐頭輪住俾 細個食肉醬多(主力汪喵幼貓罐) 而家就俾多啲肉絲佢咬下
細個食唔到咁多 就一餐~30g罐 一路慢慢加到而家60g一餐左右 6 7個鐘一餐(佢會準時肚餓) 有時返工就擺低20g乾糧
細個就每日俾益生菌 酵素 而家就隔日俾

同埋想問下3個月幼貓除咗食thrive幼貓雞罐仲有冇邊啲推介
我見好多巴絲都講汪喵嘅幼母貓罐，如果除咗罐之外會食乾，一日食幾多罐先夠營養

我計過要250kcal左右，thrive一罐先40kcal，依家一日三餐罐每餐半罐，再加wellness core放題

肉醬罐會高kcal啲 幼母貓罐100g已經有120kcal
如果可行 建議取消長糧呀

轉頭去試下買汪喵幼母貓罐比主子試下先
不過佢間中有軟便情況，食呢隻罐冇咩問題？

依家餵thrive一餐食唔晒成罐會放雪櫃，拎出嚟有時直接加熱水變常溫，唔知係咪吸收太多水所以軟便

有無奴才試過natural greatness隻乾？

我喺元朗買205蚊羊肉 400g
又加價了然後

你貓貓幾大？400g夠食幾耐
我6個月大貓貓好憎食乾糧

我隻貓今年5歲
買400g俾佢試一試食
好撚鍾意食

我隻肥貓冇試過食幼母貓罐軟便 反而係試過對鴨肉軟便 所以試新罐我都係試一餐 observe兩日屎先(可以碌上幾個reply我有打佢一日食啲乜
我都會雪櫃拎出嚟加10ml滾水 我諗應該唔關水量事喎？係成條軟定尾段軟？如果尾段有可能係食太多
軟便優先推薦試益生菌呀
btw 取消長糧 定時餵食 可以俾腸胃隔餐之間休息吓我覺得都幾好 不過代價就係主子會6am踩醒你餵罐

主人食開WELLNESS CORE INDOOR, 唔知係咪難消化, 見佢有時嘔返未消化一粒粒出黎
轉咗
"TIKI CAT
Born Carnivore™
無穀 雞肉／魚
全貓糧"
一溝少少落去就即刻狂食

三個月大貓貓餵緊ziwipeak風乾糧 同 k9罐
見到話食生同熟中間要隔耐啲，
朝早至下午2點比糧，夜晚9點 打後兩餐罐
定係
日頭兩餐罐，隔 7-8個鐘後三餐糧 會好啲？
主要唔明嗰12個鐘係生肉後食熟肉，定係熟肉後生肉(定係兩者都係)嘅時間

仲有想問，其實揀k9罐係見好似唔錯，但本身prefer濕食方面都餵生肉，ziwipeak嘅罐碳水化合物嘅含量十幾%，想問有冇啲咩選擇？（急凍生肉屋企雪櫃唔夠大）

唔該

岩岩餵咗汪喵營養罐 聞到都覺得好好食咁隻貓喪喵衝住食

凍乾生肉啦
唔洗放雪櫃
食嗰陣浸水壓爛佢就餵得

如果遲啲可以搵到辦法雪櫃空多啲位，
ziwipeak風乾糧 同 急凍生肉都餵又得唔得？

買落咗啲罐罐但依家同主子轉生食，想睇吓有冇人想接收
主要有汪喵營養罐，怪獸部落嘅一種同兩種肉罐(每隻味2-3罐嗰陣買嚟想樣樣都試吓) 同埋thrive嘅幼貓罐

錢嗰方面可以再傾，希望唔好浪費

有意 total 有幾多啊？

jpets 370 1kg
算唔算抵

汪喵44罐(22+22)
怪獸13罐(2+2+2+2+2+3)
thrive 幼貓19罐

講漏咗
仲有怪獸嘅98%鮮肉糧 兩包未開

有興趣阿! 但冇tg 可以點聯絡你?

有冇人試過呢隻乾糧
ESSENTIAL FOODS The Jaguar Cat Food

睇 description同 ingredient好似幾正

除咗thrive之外都想要呀，有無tg??

想要啊，要點聯絡你？

可以留tg?

你好 我tg:corbyk thanks

想問吓仲有冇啊 有興趣

得返怪獸鮮肉糧(竹筴魚)

如果可以比多d錢

去天下貓貓 買純雞肉主食罐

請問signature 7罐好唔好？上網冇乜人介紹咁

我見佢都有幾個牌子
有一頁係主食罐推介
係咪入面既都唔錯？

Instinct貓糧，食開又有興趣嘅話可以一齊訂

有370咩？
唔係$400 95折？

373.8一包
兩包再95折

你高級會員？
我睇一包係$400.1

岩岩睇左係鑽石會員

買得多嘢會自己升lv?

我自己都無留意
之前買開都係400蚊包
之後見佢無啦啦平左

淨左thrive嘅幼貓罐 36罐同Instinct 嘅幼貓罐x3
我隻貓唔肯食😭😭
有無人接收

想放24罐K9大罐170g雞肉味，最好荃灣線交收，有興趣留tg plz

@goldcat1203
有性趣

下個月接英短貓貓 到時大約2.5 月大
Breeder 一直都係餵生肉
不過到接左返屋企又未必可以日日餵倒生肉
其實有冇人會 生肉交替咁餵?
例如

8:00am 生肉/ 乾
4:00 pm 乾
12:00 pm 生肉/鮮食

中間keep 返8 hr 比佢消化
有生肉食下又會營養均衡d 我打算買Barf / mr raw果d 生肉
有冇巴絲可以指教一下
Thanks

啱啱第一次比汪喵幼母貓罐比佢食
佢食完即時屙軟便 一pat咁完全唔成形
嚇死我

有冇咩罐唔係肉醬但又比較高卡
隻衰貓成日食淨好多

我隻貓最近唔食野
去睇醫生話佢眼部細菌感染
要滴眼藥水+食抗生素+抗病毒藥

食左2日藥都唔太肯食野
淨係飲水同少少罐頭水

有咩辦法
感謝巴打

點令佢肯食嘢就唔知

但如果你想問補充營養 可以開貓奶用針筒塞佢飲

今日諗住去買ciao肉醬+湯包+雞柳
盡量試下

同問，剩係睇過天下貓貓介紹
早幾日喺另一間舖買咗嚟試下

準備養貓
打算買AVP隻幼貓糧12磅
請問三四個貓仔食倒幾耐？
洗唔洗買多啲係屋企？

三四個月

其實應該係要好嘅嘅蛋白質 (雞)

幾重？要唔要谷肥？
每日要幾多卡路里？隻糧provide到幾多？計出黎每日食幾g？
會唔會另外畀濕糧？

當你隻貓2kg 一日要食300kcal左右
即係每日大概食78g avp糧
12磅貓糧5千g食到兩個月 記得防潮
In case你驚缺貨咪買一兩包放屋企

總括而言做多啲功課

佢腸胃弱啲嘅話 試新罐唔好畀咁多佢食
一兩羹仔試咗先 再慢慢加份量

其實上網計完要食幾多kcal之後
大家係點樣餵佢食返咁多？

乾糧大部分100g=400kcal上下
濕糧個range闊少少 100g=80-110kcal
自己睇返包糧說明

乾糧大概200ml=100g
有啲包裝會講埋裝滿一隻杯係幾多kcal

明白 但隻貓應該食唔到咁多
濕糧食2罐 分幾餐食
中間畀啲乾糧 佢餓又再食啲咁
計計埋埋都唔夠卡路里

唔該

唯有等佢病好
我貓貓之前胃炎
一日食幾g乾糧
呢幾日又唔知咩事
食15-30g乾糧
但罐頭就食到150g

我果隻都日日食唔夠

主子3個幾月大嚟咗屋企幾日之前食緊RC糧
可唔可以就咁轉罐罐 定要溝乾糧慢慢轉
新手奴才上

你主子第一次食完罐罐有冇屙爛屎
我諗緊俾唔俾佢試吓
驚驚

想問下貓糧桶係咪買密封就得
洗唔洗要抽真空

隻貓鍾意食 但長期食唔知好唔好

我果隻都係
網寫380kcal
每日最多食到300kcal
問過幾個獸醫
佢地話勉強唔到
隻隻貓胃口唔同
Keep住有重就得

你餵乾定濕？全濕嘅唔駛分 餵乾最好揾返#1 A grade 幼貓糧

各位路過嘅大學生
呢份係關於寵物如何影響壓力同學業成績嘅問卷 有冇養寵物都填得識有親友大學生養更加可以send俾佢哋
希望你願意花寶貴嘅15分鐘幫手

附貓圖

多謝巴打分享
係好擔心既

對thrive 有興趣

Pm唔到

pmed

姐係隨緣
佢肯食就照畀佢
唔夠卡路里就無謂強求
最緊要佢開開心心食得屙得瞓得玩得

係咪因為每日食唔夠卡路里所以唔肥
我貓貓太瘦 成日磅佢都無重過

我都擔心食唔夠 但佢又有長肉
不過我哋有畀貓奶粉溝落濕糧畀佢
啲貓奶粉都唔高卡路里

你嘅貓貓係咪成日郁動所以消耗得多啲呀？

蛋白質/脂肪吸收得夠唔夠？
運動量呀其他都有影響嘅

我隻貓本身每日都食50g up
之後食厭咗 食得~30g
就開始加奶粉/畀主食罐 計返都夠卡路里
接返黎一個月肥咗一倍有多

貓貓淨係食罐頭，換左三隻乾糧都唔食，我有溝supplement 落去
計過係食唔夠卡路里
都幾跑得

想問下係咩奶粉？

隻貓轉左thrive 雞肉乾糧成日都爛屎，仲有兩包未開過，有無人有興趣接收？

貓貓食緊thrive幼貓雞罐同埋wellness core乾
頂佢個肺一罐罐頭先得嗰40kcal，其實點夠營養呢

我依家10am餵半罐、6pm收工返到屋企餵半罐、11pm訓之前餵半罐

齋罐頭一日先得嗰60kcal，罐與罐之間放乾糧佢又唔係食得特別多，我主子1.6-1.7kg，計過一日要大約250kcal，究竟點食先夠營養

我隻四個月大貓女 1.9 kg 計過大概每日250kcal
但係佢每日都係食唔夠 搞到我好鬼驚

而家盡量早晚乾糧長放
如果佢每餐濕糧淨係食20g 或少啲 其實正唔正常? 有時我要分到四餐或以上

有咩辦法可以令到佢每餐食多少少? 一來唔使嘥咗啲濕糧 二來又唔使為咁多餐

香港原裝行貨 Revolution 滴頸劑
Exp:08/2023 $180/盒
有意

黎緊會接隻2個幾月嘅貓B
我見到話乾濕糧消化時間唔同
咁如果返工時間比乾糧放題
我放工先開罐頭比佢係咪對佢消化唔好?

小貓唔識飽 睇住佢食到嘔
咁早食罐罐佢地會揀飲擇食

wellness core個餵食指引有講 同時餵乾濕應該每日最少食到半杯乾+1罐3oz

但因為佢係以佢哋嘅罐頭去分配，我睇過wellness core嘅罐本身kcal都高啲
所以我餵thrive又唔同計法

又唔敢亂比唔同牌子罐主子食 早兩日先食汪喵食到屙

我同你一樣都係餵thrive罐+wc 但我唔會跟足佢條Formula
乾糧餵早午晚3餐 每餐約30g 間唔中先開一罐俾佢當做獎勵
貓b始終發育食多少少唔怕

點解食汪喵可以食到屙

我同你相反，罐頭與罐頭之間放乾糧比佢，但感覺食得唔多。。。減罐頭比佢食多啲乾又會唔會好啲

我都想知一食完即屙，都唔知咩料

幾大？如果你係準時10、18、23呢三個時段餵嘅話不如試下唔好放中間長糧 改23餵乾

我成日覺得我d貓好大食
而家2個月，一日食1罐自制食物，計返有120g, 加50g oven baked 乾

三個月多啲，1.65kg左右

我係準時餵架 10 / 18 / 23
依家條友已經習慣23食野
定時定候去等食

準備接貓貓返屋企
3個月大得1.5kg
上一手食開Hills，評價好似麻麻地
幼貓糧黎講，N&D雞肉石榴係唔係最好？
定係其實唔一定要買幼貓配方
只要係靚成份，營養比例夠就合格？

見佢d鬚斷左好多
個主人又話係同其他貓b打架
驚隻貓營養不良

隻貓11個月 開始唔食汪喵 可能厭左

一日食得一罐細 有咩罐推介

thrive主食罐有冇ching比緊主子食
見都幾多人推介 但個表有幾格紅色

如下

有，隻貓淨係食thrive 主食罐
同埋天生細食
最多每日都係食50-60g糧加70-100g罐頭
點計都唔夠卡路里
有時衰到每日食40g乾糧
果日就開多d罐頭比佢食

我懷疑佢太懶 成日唔郁 所以唔食野

本身屋企長期有人
所以兩隻主子(一隻4個月1隻半歲)都係全濕糧 再加D白烚雞胸肉
但因為過多排屋企個個都番工
所以諗住朝早放長糧
想問下有冇巴絲隻主子食開怪獸部落嗰隻98%鮮肉主食糧 800G
有咩評價?
因為本身罐頭都係買開佢地既主食罐
諗住一次過訂唔駛煩

點樣可以吸引猫食自製蒸肉?

放題我都係預3/4杯乾糧份量左右
2個幾月都叫早食罐罐?
唔係應該由細同佢食罐好啲咩?

其實真係睇貓貓
的確罐頭係營養健康好d
但係佢量多卡路里少
貓貓好易食過多
一黎易屙爛屎
二黎試過食太多消化唔好結果胃炎

我隻女食完1罐之後 bb糧食少咗好多一份早餐可以10個鐘先食完
搞到轉緊Ziwi羊肉 溝埋一齊之後佢又識搵羊肉食留低d bb糧唔食

咁我應該點樣安排佢飲食好啲?
之前主人比凍乾佢食
但係長期食凍乾太重皮

我覺得無衝突,無話一定要全濕或全乾,我就長放乾糧,間唔中餵下罐罐

唔該曬咁多位巴打
慢慢轉終於轉到
主要食糧
依家都會比佢食鮮肉當小食
原來wellness都有分咁多隻
我仲以為隻隻都叫wellness core

自製食物有無落返齊啲營養呀？2個月大發緊育係食多啲㗎

幼貓糧好似會高卡路里啲
啱貓bb發育
幼貓乾糧仲有wellness core
雖然有人話過有蟲

乾糧唔好溝埋 試吓分開放

有加呀，有輪流買好味xx 同怪獸xx

我隻貓依家就係咁。。。
罐頭量多卡路里少，又易軟便
依家配合緊益生菌睇下會唔會有改善

但卡路里不足都係要解決

想train隻貓貓剪指甲唔驚
上網睇用肉泥小食好似方便d
乾嘅小食唔可以餵咁多同埋我隻扁鼻貓又難得食到
唔想餵日本牌子嗰d重口味肉泥棒仲有咩選擇？

取消長糧定時餵食睇吓有冇改善～

我隻貓接返黎就冇食過其他糧 剩係食怪獸糧
所以冇得比較 不過佢食開全罐 喺我返工嘅時候先會放低20g乾 只可以話冇軟便冇嘔 7成時間肯食 都幾香但唔係rc個種勁重口勁油嘅感覺

汪喵幼母貓居然軟便 好似點咗你咁添
會唔會係食材敏感 或者一次食太多？
或者可以考慮吓其他牌子嘅肉醬罐？NV instinct, k9都有122kcal/100g 不過我主子台灣胃 歐美罐一律唔食

可能一次食太多，我平時thrive一餐比半罐佢，嗰日汪喵照比半罐，佢都食得快，但食左一半就行去貓砂盤屙

好等我試吓 thx

我隻貓都係異短 佢初頭剪我都係俾朋友買黎嘅肉醬條 (我都怕重口味唔想餵)，但就會揀雞肉味同埋只俾半條，而家唔係太驚所以通常剪完食幾塊風乾雞肉餅當獎勵

餵開thrive幼貓雞罐，始終都係唔靚屎，偏軟⋯
比佢轉下食汪喵肉醬又食到屙，唔敢再比住
其實罐頭係咪都要溝住轉
平時一日食一罐半thrive幼貓雞罐+wellness core乾少量放題

我隻貓未病之前係直接轉罐
後尾食汪喵屙爛 仲腸胃炎食處方糧
到依家都未成功轉返正常罐
好易軟便

thrive幼貓罐頭一罐先得個40kcal
其實幼貓食得多罐頭呢啲濕食易啲軟便呢個講法係啱唔啱
因為之前一開始淨係食乾糧係冇軟便情況

應該無關係架
我隻貓未食過乾
之前一日三餐都係食罐一樣係靚屎
不過我自己覺得thrive 罐係比較高蛋白
我懷疑我隻貓腸胃好似未搞得掂咁高蛋白

之前貓貓病 去睇獸醫 佢推介食hills肉醬 買左幾罐試下 食完第2日嘔返出黎

有無巴絲餵開生肉糧？
我本身食緊bigdog雞肉味俾兩隻貓貓 但發覺成日痾骨屎
黎緊想轉下其他牌子 大家有無咩野牌子介紹

乾糧多纖維 令屎成形啲 但唔係真係養好腸胃
講到高蛋白 我主子由細食罐一直靚屎 我除咗益生益有keep住俾消化酵素 有蛋白酶個啲幫助消化 唔知關唔關事呢

push!有冇人接收，主子唔食放20蚊一罐，有興趣tg我

隻仆街貓腸胃敏感要食ziwipeak罐先靚屎
訂左兩包怪獸部落鮮肉糧想睇下得唔得 點知佢唔鍾意食
上個月先訂 想放咗另外一包 有意留TG

追post好似好多人食thrive就痾，乾又係濕又係

我其中一隻貓A對99%乾糧同罐過敏，依家食thrive 無咩事但係佢唔鐘意食罐鐘意乾
Ziwipeak岩哂佢但係太撚貴

另一隻B就食咩罐都屙，但係好撚鐘意食罐食thrive 仲屙埋血

食飯要分開煩撚到

屌依家長餵thrive幼貓貓罐
便便有時都係偏濕咁
同埋卡路里真係太撚低，如果佢唔配合食下啲wellness core乾糧，根本卡路里唔夠

我轉汪喵比佢食佢又肚屙，都唔知轉咩罐頭比佢食好

我個隻依家要佢一日食一罐半到兩罐
因為佢對太多植物類都過敏乾糧99%都一定有
岩岩先睇完幾十個brand

Thrive 可能protein 太高年紀細既難消化
另一隻食咩罐都屙食乾先好少少，叫無咁軟

有無試下比生肉

年紀細難消化？！
但睇excel加綜合大量comment都係話thrive ok
已經係幼貓罐，但佢蛋白質高又唔啱幼貓食，間廠想點

我自己有4隻貓，有3隻食完無野，有1隻本來就食咩都屙
都好睇本身佢本身腸胃好唔好既
係好on9仲要睇佢鐘唔鐘意食
我試過買幾罐返㴝食哂，然後買左10pack 12罐裝DLLM又唔撚食喎
次次都係咁

巴打絲打有冇邊隻杜蝨介紹？

你指滴頸？
Frontline Plus幾好，杜得多啲唔同蟲

係呀
Thx

想問食依隻乾糧佢地d屎臭唔臭？而家轉左食ob 糧d屎臭到飛起

其實都臭架
但我又覺得未到臭到飛起

最緊要有靚屎

有隻喂開既流浪貓
可唔可以幫佢滴架？

3個半月貓 1.65kg
一日1.5罐75g罐頭+40-50g乾糧放題
但係近日少食咗乾糧咁
晏晝屋企冇人可能不斷瞓
見佢食都係集中夜晚先食

我定咗11點前後會餵罐頭
但係佢有時10點幾先走去食乾糧
我又會照餵返罐頭
咁樣對佢消化會唔會唔係咁好

想問吓3個月貓仔 最近拎返屋企養
前主人餵開RC所以逼住買返比佢食
如果而家第一個月養佢就即刻溝糧轉比佢食會唔會唔好
打算轉Applaws

applaws乾同罐hktv有
罐唔怕多，我不嬲全濕加乾放題
3個月而家都好健康活潑
不過applwas 罐有d唔係主食，要睇清楚

請教下啱啱領養左隻初腎老貓
咁醫生當然話要食處方罐啦但佢一食就嘔到七彩
唔敢再俾佢食了
我做過好多功課搵d低磷老貓罐，weruva, 汪喵銀養，kattovit，無隻啱佢食
佢中意食thrive個d，我計過d磷其實都算低，魚底個d都係，成份又好但唔知點解無人推薦過腎貓食thrive。其實係咪應該繼續食？雞肉罐佢好啱但又怕太高蛋白質，魚罐又怕重金屬

我兩隻貓貓轉咗依隻糧 一直軟便
係咪唔啱食

多謝你俾個家佢肯領養老貓
會唔會都整吓鮮食湯同埋食魚油

幼貓 想食肉醬罐 高卡D
除左wellness 仲有邊隻牌子推介

仔定女 幼貓通常每日體重都有增長
三個月1.5kg左右差不多

自己google爬文check下要食幾多
幼貓一日分四五餐都ok
而一罐80g我都好肯定唔夠食

痾軟放屁好多原因
可能係敏感 都可能係佢肚餓食太急
又可能係你餵糧/罐(熟肉)同 凍乾(生肉)相隔太近 消化唔切

btw你男朋友

我家貓貓 耐唔耐就有血便同軟便 食過益生菌 好過一排又冇用 想問下大家有咩建議？睇過醫生又冇咩事
除左血便軟便 玩食 精神都好好。

點可以吸引猫食多d 蒸肉

建議如果貓仔本身唔太大食
可以全日比乾糧
夜晚返到屋企先比一至兩餐罐頭佢

因為罐頭卡路里其實好企
大概平均1.5g =1 kcal
但乾糧1g = 4 kcal
一日一罐一定唔夠

寵物店一日兩餐會長放定收返？

生熟prefer隔8-12個鐘
消化ph值唔一樣 可能適應唔到肚痾

幼貓prefer長糧/一日多餐 (4次up)
每次食少少 例如每餐30g
唔會一次過食到一罐80g
通常成貓先會一日兩餐

我自己個隻英短三個月多啲
朝早長糧食到40g
放工半罐 訓前半罐

你驚佢太飽可以隔三個鐘 畀少少睇下佢食唔食

做法同寵物店唔一樣架喇
正如都有醫生叫唔好餵生肉
都係睇你點揀

1. 唔一定需要跟寵物店餵食的方法
2. 2-3匙唔知佢幾多g一個湯匙
3. 買個煮食用量重計，我每日都會計佢食量，突然連續食得少左好多身體可能響起警號
4.唔好亂搞bb貓佢地個肚，好易肚屙
5. 唔好信罐頭既參考食量，2罐80g可能得160kcal

你養返佢一排 等佢習慣咗新屋企先
之後再慢慢轉糧啦 驚佢大壓力

幼貓食得就畀多啲佢食 發育緊唔怕肥

太少喎
幼貓一日好似都起碼要300-400 kcal
之前睇醫生佢話有貓如果食到就俾佢食
因為係唔會有過肥嘅幼貓
一罐70g貓罐大概都係得70kcal

好我都怕佢唔慣
而家一日餵4次糧+1罐/湯包
會唔會比佢食太多

幼貓邊使減肥㗎 佢食到幾多就俾
用汪喵計數機1.1kg都至少要180Kcal/day
如果你一日餵得一罐 仲要係肉絲罐(eg thrive) 一罐得70幾Kcal 邊度夠佢發育呀
肯食既話食肉醬罐高Kcal啲都好好
生熟唔好混餵 一係就罐加乾 一係就全凍乾

我當初接返黎 貓貓好快適應 肯岀黎玩 抱得 煲水 所以3日就開始由rc轉罐 所以觀察到佢開心冇壓力之後就可以試吓啦
幼貓食到就比佢食 冇軟便就得 可以去計返每日卡路里需求 如果食乾糧為主 記得補水 每kg 40-60ml/day

我個隻都係啊 第一日就瞓到露晒肚仔
仲對住我煲水同踩奶
我仲怕比佢食得太多 因為個肥仔而家3個月已經2kg
怕佢大個變加菲貓
水佢反而飲得算多 打算星期日煮啲雞肉比佢食吓

我放假會整下嘢食俾佢呀，不過平日要返工賺錢買罐佢同仲有隻一共日日至少食4罐，我唔想佢哋食太多乾糧

Wellness Core Duos滋味杯有冇試過 佢好似係低磷嫁

有包全新500g汪喵星球凍乾糧，雞肉鮭魚味
$345出

仲有細包安心雞肉，櫻桃鴨，草飼牛各一
$45/1

貓貓本身食魚味細包裝，頭兩餐好ok
點知食到一半就唔肯食，等我仲即刻買左大包

tg:baogo

我主人7個月大，女家貓，見大家講到你地啲貓貓食到咁多罐好羨慕佢一日食到一罐汪喵鮮肉罐已經要還神，我都有放長乾糧 但係我係想佢食濕糧多啲

之前試過餵其他牌子 好似thrive wellness core次次食完都腸胃敏感屙爛屎，淨係得汪喵冇事，但係汪喵啲罐頭幾日我見佢肯食佢肯食 我買完一堆又開始食慢左，見好多人都交換汪喵 睇黎都真係令貓貓幾易食厭

諗緊試Canagan, Ziwipeak 但係見你地講磷高又唔好 好難揀

試過，低磷罐通常都係泥狀個d佢唔肯食㗎，而家食緊thrives 雞胸,計過磷都ok先俾佢，佢食嘢要你追住佢餵十幾歲仲細路咁

會唔會係因為食開乾轉濕？你試下慢慢撈嚟轉，我就心急因為腎病，佢都痾左幾日軟，我餵左木入森腸胃就好返了

我大少都係 十幾歲 瞓係床 要你逐舊夾俾佢食 懶到閪咁
不過佢肯食好過擰轉面

其實1歲以下係唔係都算係幼貓?

絕育前都可以食幼貓糧, 前幾日在診所聽到姑娘講的

姐係8個月大絕左育就可以食成貓/全貓糧?

都唔係好關事好似，我領養之前個貓義工都係餵濕糧比佢地，我兩個月餵到依家，因為佢好揀飲擇食又易肚屙，好難買罐。其實佢好鐘意thrive， 食起得好快，不過次次都爛，我放棄

就算加益生菌 都屙

我隻貓唔肯食唔係新鮮開既罐
同一種味買大罐分兩餐佢都唔肯
一定要細罐即時開先肯食
有冇辦法 大罐抵好多喎

有6罐怪獸部落既兩種肉/一種肉罐
衰貓唔食 有無人岩

貓貓本生食開thrive 罐，但近日出現血便同軟便，
睇咗醫生話有機會係有蟲，同埋換罐頭牌子換得太密，我本身係會論著不同牌子替換，因為貓貓會厭食，後來醫生介紹先用處方糧hill 調理好腸胃先，但係貓貓對Hills處方糧唔太感興趣，另外又話thrive罐頭唔太建議比貓貓長用，所以想問大家有啲咩提議嘅牌子以及收對腸胃又唔太敏感？貓貓鍾意食吞拿魚同雞肉。

我貓貓本身食thrive 都冇事，近排又係屙爛同有血，醫生又話thrive唔太有益，建議食hills 但上網睇又話話炭水

兩隻主子食照thrive, 屙軟便，食完益生菌都冇乜改善，可以點算

我都想知有咩幼貓罐頭係好

以前冇事

醫生話食烚雞一個月調好身體先，如果比處方罐佢唔食，唔係就要自己同貓貓試罐直至有令便便

我主子都係，不過冇嚴重到血便，直接放棄thrive 食返汪喵算
不過汪喵真係易食厭 見佢食 買多一大pack又唔食

有無邊隻去口臭野成份ok? 汪喵星球個隻睇落似ok?

上面食thrive出事嘅朋友醫生有無話點解thrive無益？個個醫生都叫食處方糧但反而我見處方糧d成分唔好得嚟貓貓又唔中意食

一樣
我主子差唔多一歲男仔而家先3.5 kg
汪喵嗰啲罐罐唔吼 一日食一罐都難
可能厭左 轉左thrive俾佢試吓

隻貓之前腸胃炎完之後腸胃敏感 食完藥之後得處方糧先屙到靚屎
醫生話貓雖然係肉食性動物 但係會對蛋白質易敏感過穀物
所以我估唔係隻隻貓腸胃都afford 到高蛋白（同埋睇thrive 罐個成份係極簡單既高蛋白）
其實thrive 唔係無益 只係有部份腸胃敏感貓好似一食就好易屙軟屙爛 我隻貓都係咁
你睇睇個excel 其實除左thrive 都有其他糧
當然thrive 係大家一致認為比較高質既牌子 但我覺得如果隻貓食完長期屙軟屙爛既其實咁樣既吸收率都唔好
咁不如係excel 表到揀返啲其實無thrive 咁好但又above average 既牌子慢慢試 應該會有隻係腸胃接受到
當然有部份主人係好抗推比貓食處方糧 如果係咁就再問下其他人比佢食咩可以調理返腸胃 然後先慢慢轉糧咁

汪喵咁多種味都食厭？
我仲買咗好多

之前貓貓感冒睇醫生佢問我食開咩 我話thrive 佢又叫我買hills
買完食一次第二日就嘔返出黎

可能台灣野偏淡味

我今日第一次餵貓貓食nature's variety kitten罐頭
諗住卡路里高啲營養多啲
但平時貓貓食開肉絲
唔係好識拿捏餵幾多

其實係，我有隻貓食cheap糧食生肉就冇事，食thrive/wellness 就屙爛屎，加左益生菌都唔得

依家唯有逐款糧試到岩為止

有冇人知邊度有valerian root買

有冇人隻貓仔絕左育之後，反而係變瘦而唔係肥？
佢食量同之前冇咩分別，一樣咁為食
真係睇唔透

我屋企兩隻西貓好揀食
而家連汪喵罐都唔食
湯罐又要揀味
淨係食魚罐唔食雞罐

最尾比佢地試左鮮肉主食糧啲西貓啱食先敢繼續買
一個月食差不多4包

Btw家下兩隻差唔多一歲先得3.6-3.8kg
有無秘方增肥
另外求貓頭增大方法
其中一隻貓頭細身大成隻小拳石咁

我岩岩都買左汪喵，每款罐買一罐
希望主子鐘意啦
佢地而家食開thrive罐罐好似唔多夠營養，同埋開始食厭左

食開thrive 應該都幾難肯食汪𣈴

我個隻食完RC處方後即嘔，之後唔肯食嘢，貓異工上嚟佢先肯食返，所以我對處方糧麻麻地

我查過thrive 雞罐成份應該ok,磷又算低，我都想問下醫生點解唔好，反而處方糧d成份好多都係人造嘢

我果隻都係得個身變肥個貓頭好似key上去咁

佢想你買hills緊係要講你食開個隻唔好

我另一隻係頭大身瘦
而家好困擾，好想幫佢地平衡返少少

小拳石有無相

唔敢po驚比人起底
個囡太易認

有無巴絲想要Canagan三文魚味？ 買翻來主子唔食，想換雞肉味！

之前我隻貓糖尿病，個醫生堅持要我俾hills處方糧，
去查成份之後發現包嘢主要成分竟然有米同corn starch
糖尿仲食呢啲嘢係咩玩法
跟住我堅持要轉主食罐，啲血糖進步得好快
有時真係要自己求證下係唔係要信晒佢講，尤其係飲食方面

之前食thrive食到塞左條尿道
呢世都要食cd

已經開始餵罐罐
食得好開心又冇爛屎 感恩

貓真係無咩可能長期食同一隻糧
我隻貓食左兩個月id 罐依家聞到都唔肯食
尿道貓好似係要低灰質或or低鎂 (巴打可能要自己再求證search 下 睇下其他人啲分享）
睇下有無其他牌子罐頭可以替換 食多幾個月佢應該好快厭
同埋我覺得hills 啲罐頭真係幾臭
另外真係要飲夠水

我早晚餵半罐

請問係thrive罐搞到塞尿道？

我唔知
食開thrive 濕+ wellness 乾

我放棄左thrive la, 繼續食返汪喵，營養罐鮮肉罐肉蓉罐凍乾生食

一樣

你隻貓有冇事？

冇呀

想轉罐大家覺得Thrive好定ZIWI好

Instinct 幼貓罐仲有冇

得返k9同ZIWI

有興趣 tg傾可以嗎？tg:

全新10磅Instinct鴨糧平放
有意tg

大家會揀K9定wellness?
唔計價錢，邊種會好d?

隻貓試過K9 冇事，wellness/thrive就屙爛

請問大家覺得咩凍乾最值得用？
目前用緊汪貓

想問下有無貓奴買過隻GRANDEE嘅罐罐
周圍都唔係好見到佢評價

$470 轉讓

有包全新1kg ziwipeak 雞 放, 有興趣可以 換其他味都可以, 主要係喵喵唔鍾意食, 有時餓足成日都唔肯食

貓貓食咗一年幾thrive 咩味都食過 最近開始厭 想轉好味小姐/汪喵 又怕食唔慣台灣嘢 但睇翻個spreadsheet 好似無咩牌子健康過thrive?

我對貓好似幾啱台灣野
食開汪喵同怪獸
Btw有咩位你覺得thrive健康過汪喵
我覺得汪喵已經好好啦噃

汪喵你係咪直接台灣訂送過黎

怪獸同汪喵兩隻其實係未無乜分別？

Yes
成日有做promotion
可以等佢減價先買

實物感覺上分別唔大
營養成分都好似

有樣分別就係怪獸有一種肉罐

幾歲
活躍係點活躍法？
有冇突然飲水多同食量大左？
有冇明顯瘦左？

"Nature's Variety
Instinct Ultimate Protein
無穀火雞
全貓糧"

入面成份有Tapioca 有D貓食左會過敏 食完會又痾又嘔
冇人試過有問題？

前幾日去睇醫生
醫生話食無穀物糧會引致心臟病
但我上網睇無穀物糧好多人都係話對貓比較好
大家有冇聽過無穀物糧會引致心臟病
我大佬食緊thrive 糧

DCM好似多數係發生係狗
貓就唔清楚

我貓食緊 無呢個問題仲日日屙條靚屎

點睇kyli呢隻糧
雖然隻貓領養都唔想佢食得太差
而家四五星期大食緊instinct 罐

五個月
不過睇左醫生喇，係腸胃炎
不過而家已經好番哂
仲愈黎愈bulk，手瓜起展咁

貓貓4個幾月，呢幾日餵佢食thrive同canagan多，發覺食完都係少量軟便情況

今朝7、8點未餵罐，佢起身自己食左啲乾糧，唔係好多，食完有便便，係正常靚屎

隔咗一陣照返我平時餵罐嘅時間(9點幾)
食完隔左陣佢又再屙，但係就有軟便
咁係咪代表係個罐罐嘅問題？
定係餵乾濕糧太密嘅關係

大家會唔會得閒轉下乾糧？
主子一歲，一路都食緊thrive乾糧同罐罐
So far都冇咩大問題
呢排餵緊佢食冰島astkatta罐，不過excel表冇乜資料，大家點睇呢隻牌子罐罐

想請問6個月幼貓乾糧有d咩介紹？
貓鋪介紹我食josera 原來睇返表係不建議

我最近係公司附近都見到有流浪貓
想問係咪日日都要去餵？
我上網搵好多都話日日要餵 有啲就話2-3日都得
我諗住一星期餵2-3日 係咪都可以？
我都係見到有人餵先發現到佢地
但我呢幾日都唔見佢冇得問究竟有幾多人/幾耐餵一次
如果我一星期餵2-3次 我睇aatu好似唔錯
你最後試咗邊隻ok?

我覺得係本地牌子扮冰島

利申 買左佢d吱吱棒未試

我見佢個網站都好新，2019年
同埋d罐好多都係魚底，不過聽講好似淡味d
買咗南瓜+吞拿魚+雞味，貓貓都幾中意食
利申 主子中意肉絲罐

我家貓貓食thrive, 冇食乾糧，但係唔屙大便，幾日了
點攪好

見有巴絲都有買怪獸部落既糧俾主子食，但我見excel表又無講呢隻 早排係怪獸部落買左d濕糧俾2隻貓食，見佢地都鍾意食，見佢都有乾糧、魚油同排毛粉買，其實呢間野d野係唔係都ok?

長餵濕糧既巴絲你地幾耐會幫主子刷一次牙?

盡量一日一次啦，之前睇獸醫都話就算食乾糧都要一日刷一次

伏
已經有人話過收唔到貨

咁平緊係無好嘢啦

唉我都有同樣問題
我懷疑食乾濕糧個時間太密
未消化得晒
停咗2日罐罐又正常返
之後返工前俾罐 放工俾罐 中間唔放長糧又變返靚屎

Nature's Variety Instinct 雞肉幼貓罐頭
食咗一個月都靚屎

之前隻貓食完嘢就柯水 醫生話可能食得太急 未消失就推曬岀嚟

屌今日隻貓直頭嘔
便便又唔靚
都唔知thrive罐係咪真係唔適合佢

嘔吐物慎入

今朝10點幾便便，然後係唔靚屎
跟住我開罐頭比佢（平日食罐時間）
佢食唔晒然後周圍行下，突然就嘔

但嘔完仲有精神玩，隔一陣仲諗住再去食食剩嘅罐罐
所以都唔知咩事

可能真係消化唔到
佢呢幾日有精神有食慾嘅話
轉罐罐再觀察吓

有冇試吓俾益生菌佢食?

有呀 今日加左益生菌點知就嘔
第一次見所以都唔識點做

有無人知照胃鏡要幾錢度？

唔知係咪食錯野 成日嘔

除左thrive canagan之外 有冇肉絲罐推介
比佢試過k9 ,wellness core ,little big paw都係唔中意食肉醬罐 食淨好多

食開可以搵我訂一箱12罐, $21罐

Astkatta同rawz都有肉絲 成份都ok
汪喵都新出左 不過得一隻味

貓女 過幾個月15歲
一路都係3.5 kg
前排搬屋 瘦到3.1kg
最近又好難先重返少少3.3kg

想養返重d肥d e+好似有d瘦
唔知係咪老左 食少左粒粒
但都重有胃口既 開罐罐零食都好比面

但一食罐就食少左粒粒
罐又比粒粒無咁好營養

有諗過買d鮮蝦過佢
各位巴打有無咩意見

罐先好營養啲喎ching

下？真？
獸醫叫我要加粒粒係罐入面。。

我隻貓唔知對咩敏感
初初食thrive雞肉味都好地地 食咗年幾之後開始肚痾
驗過屎都話冇蟲 醫生建議轉糧 俾咗包乾糧佢食 一轉左糧就冇再肚痾 但我唔想佢長食乾糧
而家醫生叫我慢慢試邊隻啱佢食
試過canagan又會痾 佢鍾意食肉粒肉絲 汪貓星球佢又唔鍾意食
仲有咩主食罐推介

請爬文呀ching

主子自從食了零食罐就不肯食主食罐, 有咩方法可以令佢乖乖地食野
腎貓食緊汪喵銀養罐, 看完醫生話一日最基本要食到2個80g, 但現在一日食半個已經偷笑

餓佢（最多一日好啦）
其間狂叫都唔好提供零食

兩溝仲屙得勁 消化需要嘅時間都唔同

唔怕煩嘅轉生肉試試 我隻貓之前又係咁 驗完都照屙
轉咗生肉就冇事

虎紋貓女未夠兩歲
冬天好擦得，一開罐好快就清哂
但一過完冬天，近一兩個月食少少就抓地
反而比乾糧佢都仲食得多啲（食緊wellness)
罐頭不定期會換下，岩岩最近兩日買左Astkatta既罐
佢好似都算鍾意，食多過之前
之前都有食過汪喵，怪獸部落，後尾開始挑嘴唔食肉泥，除左汪喵挑嘴罐之前既肉泥罐基本都唔食
近幾個月都係餵肉絲罐（weruva,absolute holistic,daily delight,thrive)

各位巴絲有冇咩肉絲罐好介紹

白色肥豬王咩都食可以唔洗理佢

有冇人罐頭溝水 隻貓淨係飲啲水唔食啲肉絲

隻港女唔食汪喵 仲有好多雞肉味營養罐，有冇人有怪獸？想換

我隻貓唔識食肉絲同肉蓉 淨係飲哂啲水
之後剪到碎濕濕先肯食

佢係叫我磨粉再撈落d罐罐到
所以我一路以嚟要食粒粒好過罐罐
但睇左excel又好似唔係咁講。。

我以前一路都係買開副食罐再長期放粒粒
咁我唯有再大手買入d主食罐比佢

有錯請指正

fussie cat金鑽都係肉絲 我隻貓都ok中意
有冇人試過汪喵新出個肉絲主食罐？

可以試吓Monge

其實google吓都好多參考資料
簡單來講乾糧嘅碳水化合物太高，蛋白嘅來源唔靚，添加劑多，口味重，水份少 長期做主食貓貓好容易會有腎病糖尿病等等 亦都會乾糧上癮，唔肯食口味較清淡但健康嘅濕食
所以大家而家都提倡餵返貼近貓貓喺自然界嘅食物原型： 生肉>凍乾>鮮食>主食罐>>>>乾糧
但係好多獸醫都會堅持要食乾糧同處方糧 所以一定sell你買 例如食乾糧食到脫水腎生石嘅貓就叫你食腎糧，人工去改變尿液ph值減少腎石，而唔係解決脫水嘅根本問題
食乾糧唔係唔得，但係每kg嘅貓一日至少要40-60ml嘅水份。為貓仔健康著想建議盡快幫貓貓轉濕食同埋唔好再餵副食罐，完全冇包含每日需要嘅營養 仲要大部份係魚底罐，口味重到轉濕食轉死你

多謝你先呀Ching
我今日都有睇緊d凍生肉糧
但我隻貓唔多食肉 中意d海鮮多d
但我都發覺海鮮無肉咁多蛋白質
等我比佢食左咁耐乾糧
已經揀叫做好d個隻比佢
希望影響唔大啦

如果貓貓唔大食
會飲水「浪」住左個胃
好似我地飲左兩大杯水先食飯
飲水飲到飽

我隻貓貓又係
所以要衡量下
想佢食多d就唔好加太多水
因為罐頭本身80%都係水份
如果本身肯飲水其實唔洗點溝水落去
一黎溝淡左肉既味道
二黎飲水飲飽左

可以試下減少溝水先
睇下佢會唔會食多左

貓貓四個月就嚟五個月
啱接佢返屋企一星期 前主人俾開RC佢
心儀緊wellcore ziwipeak定怪獸好
有無用家有feedback

多謝你
今日開半罐溝好少水 佢食幾啖就走咗去瞓
係領養個度明明食開thrive罐
有冇人試過汪喵挑食罐

我隻貓又係好咀刁
佢只係食thrive
汪喵挑食你可以試下
但唔好太大期望
因為汪喵產品比較健康淡味
另外會唔會thrive的口味變左？
魚罐比較糊，雞肉罐比較易食

另外如果佢唔太肯食
可能除左口味之外留意下佢健康
每日食量會唔會突然轉少左好多
（建議每日記錄佢既進食量）
因為隻貓貓如果唔單單只係唔食thrive
連乾糧都唔食/食少左好多
咁要留意一下

例如佢活動量/排便既型狀、次數
唔食野有機會其實係唔舒服

同埋如果佢肯食乾糧就唔洗太擔心
至少佢營養足夠
因為d貓咀刁既真係可以聞一下就走
我隻貓咀刁到肉醬罐、肉泥罐一定唔食
所以連C字頭零食佢都唔吼

買到既肉絲罐基本上全部買過晒比佢試
全部唔食

爬文睇下自己中意咩罐頭
咩都買一罐畀佢試吓 睇吓食咩唔痾
平時照食乾糧 然後一星期1-3罐新罐頭？
（唔係獸醫

大家好!!
之前領養左隻貓仔，因為腸胃有問題(屙爛便) 都食左1年半左右處方糧(Hill's i/d糧)
最近想轉下其他糧,自己都留意到處方糧唔係禁好
但唔知點入手揀糧, 有冇巴絲分享下經驗
Thanks

乾糧同罐都有俾過 但都係食少少
開咗條貓界名牌ciao 佢都係食啲咋 見朋友啲貓都係勁鍾意ciao 好彩見到有人隻貓都唔吼
可能買下唔同味/質地俾佢試下先 都唔鍾意就帶佢睇睇獸醫

想問下大家買糧多數去邊度買（門店）？
想買over baked/渴望 香港行貨

我多數上網買
渴望買大包裝抵好多

天下貓貓上網訂唔考慮？
$300已經免費送上門

係屋企等個送貨等到煩
想出街都唔得，又唔知幾時到

大包裝怕食得耐變壞ching多數點存放？

其實我隻貓食thrive已經軟便
係咪唔應該買渴望

thrive既乾糧? 我隻貓一轉食呢隻都爛屎，仲要2星期都屙屎有血，都唔知關唔關轉糧事

有包wellness core幼貓 5lbs
食左幾日就轉左食罐
想放返出黎 有意留tg

又有人食thrive中伏
我嗰幼貓一鳩樣，食多d屎就會軟同high到尾
仲要間唔中有血
呢兩日大部份時間餵濕糧，屎明顯靚左

今日帶左隻貓睇獸醫，都話可能係腸胃敏感，唔再餵佢thrive，係怪獸部落到買左包乾糧，諗住等佢腸胃休息返排先再幫佢溝糧睇下怪獸佢食唔食到

想問食開NV instinct 雞成貓糧，如果轉同牌子鴨味洗唔洗溝糧？

隻大貓食ziwipeak乾糧先靚屎
之前食過ziwipeak罐thrive罐都軟便
但依排唔知天氣熱定點
大細貓都食小左乾糧
但煲雞柳又正常食哂
唔知轉糧比佢定點好

腸胃敏感貓report一下
本身D貓食開K9冇事但揀飲擇食唔再食，,前排轉左做thrive屙軟便，加益生菌都冇用，以前有食wellness屙軟便既record

最後，先停乾糧轉餵3餐罐3日，轉左nutrience subzero, 益生菌照每日一粒，隔日加少量排毛粉(纖維), 依家大便成型靚屎

想問下有冇人聽過Cindy recipe呢個牌子嘅罐?
寵物店老細有推介
我見佢係三文魚做底加其他肉類
就咁喺個罐點睇到係咪主食罐

平時食生肉糧都食到隻碟反哂光，跟住呢一兩日食好少，跟住拎左啲乾糧蛇比佢食又會食，點算，想比佢食生肉糧（健康啲） 係咪轉下生肉糧隻味？

Astkatta大家點睇 香港公司不過又話冰島牌子
Canagan又好唔好呢 見呢兩隻都無講符合咩營養標準 同埋wellness signture有冇巴打試過 會唔會太咸

因為黎緊要返新工，中午抽唔到時間餵佢
如果擺低一兜糧，幼貓識唔識分開幾次食，即係食飽左就唔食，等肚餓先再食，驚佢一次過食曬
同埋唔知佢係唔係真係肚餓，餵完唔夠一個鐘，佢又係度叫，我再餵少少，佢又食曬，如果唔理佢，佢叫一陣就唔叫

求救 新貓入屋一個月左右 每日3乾1濕 上星期餵左貓條之後又痾又嘔就送去睇獸醫， 醫生話係可能食錯野或換濕糧太密導致。
睇完醫生之後第四日開始冇痾屎 到而家冇痾屎左三日， 醫生又搵唔到原因 唔知點算求救

食欲正常， 之前一直啲屎都係一粒粒 之後痾爛之後唔痾

呢到有無人隻貓食開NUTRIENCE Subzero 橙袋
食左大半年 中間有轉過其他糧
呢排轉返食呢隻 都相安無事

1號開左包新既subzero
完全唔食 寧願餓都唔食
反而一開罐就衝

呢家一日3個罐佢都肯食無問題
係想found out 到底係乾糧問題定佢胃口轉左

SORRY當我冇問脫水糧 太貴

條貓條係咩成分
好少見食條嘔

梗係好啦
不過乾幾百蚊一大包 脫水/凍乾先得個幾百g
有時間自己自制鮮/生肉好過

啲貓係咁仆街
食耐左隻糧就會厭 寧願餓都唔食

煩到仆街 一歲之前都無試過咁 就黎兩歲就成個仆街仔咁

幼腦係會密密食成日都餓緊
所以你keep住餵少少係啱嘅
如果驚佢唔識分開幾次食
不如準備多一兩個碗
放喺唔同地方畀佢
等佢行過先自己食？

瘦咗真係唔得係咪食厭咗？
同埋ciao啲零食好重口，真係獎勵先餵好啲，唔好一日一條咁樣
好難食返淡口糧

試下轉糧/罐/肉類、定點餵、禁零食
都唔肯嘅餵住副食加營養粉先 再諗辦法

之前我個隻都食厭舊糧 8個鐘無畀嘢佢食就屈服咗

我嗰隻半歲已經係咁

貓咪挑食怎麼辦

有無人接收貓貓唔食

睇得出你好愛主子

但係主子唔愛我

淨係支持台灣罐
追post話適口性低 原來都OK

Solid Gold 素力高Indigo Moon 無穀物全年齡抗敏配方雞肉貓糧

點睇？？

想平放袋Instinct幼貓糧4.5lb 未開過 exp:05/2022

有冇人餵全凍乾

我隻喵差唔多一歲，係佢半歲個時試過轉全生肉，但係佢食都唔食，之後轉左熟食一排（因為佢極鐘意食熟雞柳），近呢一個月同佢轉左ziwipeak 風乾肉，初頭佢餓足全日都可以唔食，就算依家佢依都只係食少少（eg 1餐0.3 scoop, 佢只係食當初嘅細半），試過用熱水開，又試過加蛋黃，唯獨係用ciao棒吱少少落去先呃到佢食一d，有冇同路巴打有方法教路

已經正式轉左，仆街之前食thrive幼貓罐+wellness core乾啲屎Keep住都係偏軟唔成型，再轉食肉醬，可以成型但就一粒粒唔會一條。

依家再轉keep住一日三餐canagan 罐再少少乾糧放題，日日靚屎

你轉左邊隻乾
我諗住唔再餵thrive乾糧轉另一隻
有冇人知如果停食舊乾糧一星期
一星期後比新乾糧仲洗唔洗慢慢新舊咁溝
而家少少thrive 都唔想比，要抹屎好大壓力

點解咁多人Thrive+ Wellness core

google form 既A 級靚糧

ziwipeak隻風乾糧我個兩隻勁鍾意食一拎出黎就勁興奮

有冇邊啲糧增肥好， 隻衰貓明明食好多野， 但係都偏瘦

p.s. 黃貓， 有定期杜蟲，好活潑

佢地係咪由細食到大？我個隻依家11個半月，4.5kg左右，每餐比3分1scoop佢都食淨好多

我起qpet 買
幼貓綠色糧 5lb 286
hktv 有d賣3xx, 有d 網店288

我諗無咩問題，由佢地食糧開始
我朝早8點放定自制鮮食，乾糧50g, 7點返到屋企通常有淨少少乾糧，鮮食碗清哂，之後收走乾糧碗，再加少少鮮食or 85g 細罐，我臨訓11點左右再放一碗鮮食
佢地好細個就識慢慢食放開幾次，so far 3個幾月無試過食到嘔，無飽得濟餓得制
但呢個practice 要weekend都行，如果想俾零食就取代7點個餐
之前試話新年我遲起身咗，之後食飯時間亂哂

乾冇轉呀，只係冇再食thrive幼貓罐
乾糧慢慢溝，不過如果主子都肯食新糧嘅話
慢慢再愈溝愈少然後就全轉新糧
我自己係咁樣

但溝埋食奶晒野

間唔中當零食俾佢地食喳
平時食罐做主餐

隻貓食左幾年既乾糧買唔到，可以點換新糧無得溝住黎換。搞到而家日日都比幾罐罐頭佢食。佢好大食明明以前咩都食

另外佢之前中左fhv1，岩岩食完兩星期藥，係咪都繼續日日比幾罐罐佢食食多一排先再搞乾糧問題好？副食罐湯罐主食罐佢乜味都食係至多某啲口味無咁好

好煩惱

負擔到索性轉全濕食囉 對貓仲好

同問
明明見佢食量正常，但係就愈黎愈瘦
我果隻都係黃貓

負擔唔到同埋想佢地棚牙靚仔啲
最最最主要原因係仲有另一隻老貓係到。老貓一星期先一罐罐。之前隔離都還好，而家成日開罐比隻細食，隻大既脾氣變得好暴躁

無得懶喎 慢慢溝啦
或者你停咗thrive糧 唔好畀佢食
再畀少少新糧 每日加少少噉換
你突然間轉糧 腸胃未夠時間適應
又再屙過你就煩喇

幾多歲呀？佢活動量好大？
如果愈嚟愈瘦都係睇吓醫生好啲喎
體重下降唔正常

食乾糧同棚牙靚啲真係無關係
你諗吓平時食完餅乾 成口牙都痴住啲餅碎
唔刷牙咪又係藏菌發酵生牙菌膜
所以食乾濕都要日日刷牙

不如你開罐畀細貓都畀幾啖老貓食啦
等佢啹啲 開心啲

Btw你等佢身體恢復好先畀佢換新乾糧會好啲
費事佢太大壓力

第一日只俾兩粒，之後每日兩粒咁加俾佢食，加到正常為止

食緊呢隻有冇問題？接返黎就開始食，宜家8個月大

我見google form得b grade，我係咪要換隻A++俾佢，唔係好識

求乾糧推介

我隻貓之前食wellness core同ziwi都痾血
之後轉過thrive乾糧終於冇血 但就軟便 痾到佢冇mood

試糧試到就嚟窮

係咪雞肉／火雞／海魚 全貓糧
兩隻貓貓食緊

仲有無啊

8個月咋
唔係食訓就摟抱，完全唔會做運動
見佢keep住軟便，正打算轉糧+益生菌試吓會唔會好d

大家幫手推
［老鼠屎］以為改名洗底就唔記得你虐狗？

唔好放過啲虐待小動物嘅人

有冇人想夾汪喵
我想買兩/三盒益生菌
要滿NT3000先滿運
有意TG傾

仲有冇thrive啊？

無喇

想放啲instinct 罐頭 有免肉/鴨肉/頂級蛋白/幼貓

想問下養左隻三個月貓仔
呢排屙爛屎 聽日帶佢睇醫生
煮d 咩比佢食好
同順便問下返工輪更
有冇d 安全d 既餵食機 睇過有d 會漏電

請問各位除左蒸雞柳，仲可以蒸咩比佢食？牛柳？

買左包tiki cat aloha friends chicken duck南瓜 比佢試
仆街佢飲晒d湯 d肉食得兩啖 咁不如我直接買湯比佢

呃佢飲下水都好
會唔會太大粒/唔知係野食？試下剪細粒啲 塞佢食下

加下南瓜薯仔都ok
你google貓咪食譜有好多

呢款係肉碎黎碎過d貓糧 條友好似淨係中意食肉絲 我驚佢會食厭thrive 咁我就pk
今日我又買左country natural 一款肉泥一款肉塊比佢試

參考下
我比生肉加預伴粉

呢隻佢話啱腎貓
加油

試下生肉糧
之前我隻貓d屎臭到仆街
食左生肉無味

你中左伏
一比左乾糧重味就唔食生肉
我會去餓佢

求救
大家有無方法教下我谷肥我個仔？
佢已經好幾日無重過
停左係1.7kg左右 無進步過
而家4個月
佢而家朝早半罐 晚餐半罐 (Thrive同汪喵) 中間長放乾糧 (wellness core)
罐罐就清 食下行開下食下咁
乾糧就越食越少
呢幾日訓好多好多

我有諗 係咪食嫌左wellness core
請各位比d意見我 謝謝

搵下先

有巴打建議淨食罐，如淨係食濕糧，就一定要刷牙！

凍乾（生肉）、鮮食、罐頭、乾糧，哩四種糧消化時間都唔同，千企唔好一日餵晒四種，有fd試過，結果貓肚屙。

仲有嗎

係咪食開cd糧

得返少少

如果係新嚟嘅貓 唔俾掂唔俾摸 可以點刷牙

你同佢熟咗後，就訓練啦。

我隻食全濕糧，黎咗三個月就發現有一小塊仔牙石，搞唔掂，一定要刷。
一開始訓練係好辛苦，打仗咁，起碼預兩個月，先真刷到牙。
而家成功咗每日2分鐘就刷到。

想問點刷入面d牙
定佢咬咬下當刷左

唔洗刷入邊，之前唔知有間大學研究過，話入邊貓自己清潔到。

有冇人隻貓唔太食罐,
汪喵、thrive 都要喂到咀邊先食.
反而乾糧就衝去食

利申: 大約7個月大, 未切蛋蛋

餓咗兩三日屈服咗 而家全濕 臨瞓比幾粒乾過口癮

你返工唔放乾,
剩係早晚喂???

鍾意食乾嗰隻成貓先領養返嚟 都搞咗一排先轉到濕
仲有一隻細細個就食開濕食 佢細個時係早一餐收工一餐宵夜一餐咁餵
你嗰隻7個月三餐都夠 擔心就返工畀十粒八粒乾糧比佢過吓癮
一忽得多 啲屎忽鬼貓就唔願食濕 喺到餓住等你比乾

同埋濕糧買多幾款唔同牌子同味 冇咁易食厭

我試左幾隻牌子隻貓b都肯食，咁係咪就唔使買死一款比佢食?

貓貓係有混血既豹貓，聽義工講係因為豹貓腸胃問題，食咩牌子既乾糧都會痾軟便。
問過獸醫聽佢講食左一段時間Royal Canin 既水解蛋白糧，便便係成一條條，但係呢款糧好似無咩營養又唔健康，所以上個月試下幫佢轉糧。

呢排轉左thrive 既乾糧，佢好鐘意食呢款啲糧，但係便便變返水狀，食益生菌都無咩幫助。不過貓貓仲係好精神，完全無唔舒服既症狀。
軟便佢有時會整到，始終都想解決呢個問題
有冇都養緊豹貓既主人，想問下你地隻貓貓有無軟便問題好嚴重，有無方法解決？或者有冇其他人有啲糧推介比貓貓試下？唔該晒

我隻貓10歲，早排幫佢轉dr elsey乾 貓糧就嘔，睇完醫生，食左幾日處方罐罐又無事，跟住再比dr elsey 乾糧 又嘔過，係咪高蛋白得濟，老貓唔受得？

佢無食到所以都唔洗留意

本身食開 Nutrience SUBZERO 貓糧 - 凍乾雞肉- 雞肉火雞海魚，衣家想轉 Ziwipeak ，但想知佢幾款肉有咩分別，好似見過話每款肉係for 唔同要求，例如毛皮關節之類，有無ching 知？

買咁貴嘅唔食

有無人每日1主食罐+1副食罐+些少飼料？

貓貓d屎一粒粒 唔係長條 同佢食既糧有無關係 定飲唔夠水

想問你地點餵魚油?
今日收到iherb 先知原來係咁大粒
我隻貓會lam但係唔識成粒食
係咪要吉爆佢等貓貓自己lam?